［轉+自譯］有冇人想了解多啲日本/各地懸案（5）

多謝各位繼續G持第五回，唔知仲有冇人睇

1. 懸案指現今仍未解決事件，包括犯人或真兇不明或手法不明，講係咁講呢期除左做埋曾經係懸案左好L多年，而近一兩年終於有新突破既case，仲做埋同單懸案有關既周邊事件（可能係已解決但有關聯）

2.樓主暫時只做日本/歐美懸案，其餘地區等完全冇貨先會考慮做（講真都差不多

3.暫時唔會貼任何超自然或冇科學根據既案件/鬼故，除非冇貨或者間接有關（會講明）(例子可參見上post最後一單case)

4.歡迎巴絲提供有興趣既案件查詢，可附上案件名或內容簡介等樓主去搵，而經常被無限loop或網上有許多中文資訊既案件則未必會譯（e.g.世田谷一家，福島女廁怪死事件，連登野火巴打整合過，我唔想做多咗亦自問寫得冇佢咁優秀）

5. 樓主做緊廢青，手機版出文，速度自問十分龜速，歡迎巴絲自行貼文上黎討論，但請盡量貼題，鬼故/冇實質證明既案件可免則免

關鍵部份（樓豬認為關鍵果啲咋吓）以紅字解說
未必每篇都圖文並茂，冇圖果啲大家都可以考慮下整篇真確性

前post整合
Part1:
1）岡山地底湖失蹤案
2）長岡京殺人案
3）坂出市挖竹箏女孩失蹤案
4）台灣邱高案
5）角田美代子事件（心靈殺手案，已解決案件，特別客串only）
6) 小天使事件
7）室蘭女子高生失蹤案
8）SOS遇難事件
9）美國懸案之箱中男孩

Part2:
10)FBI頭號懸案之死亡密碼
11）小公子兇殺案
12）博蒙特姐弟失蹤案（澳洲最大懸案）
13）彼得柏格曼命案
14）日本國鐵三大懸案
14.1）下山事件 （首部曲）
14.2）三鷹事件 （二部曲）

Part3:
14.3)松川事件 (終曲)
15)一億圓拾得事件
16)四日市吉之島JUSCO誤認逮捕死亡事件
17)惡魔之詩翻譯者被殺案
18)名古屋市西區市主婦殺害事件
19)八戶市女子中學生刺殺事件
20)三重縣女子高生失蹤案
21)德島男童失蹤案
22)津山市女童被殺案
23)千葉縣千葉市夫婦失蹤案
24)島根女子大學生肢解虐殺事件

梗係有人睇

留名繼續睇

中午放飯 冇得睇 好空虛

強貼留名。

遲左

繼續G持啦梗係

Part 4:

25）廿日市女子高人殺人事件（上post寫錯碼
26）櫪木縣今市市（日光市）小一女童兇殺案
27）福島縣市女性失蹤案（怪電話系列）
28）尼泊爾日本女性失蹤案（怪電話系列）
29）西安義行失蹤案（怪電話系列）
30）茨城縣14歲女子失蹤案（怪電話系列）
31）岐阜縣小學宿營失蹤案
32）札幌女性兇殺案
33）東京都主婦失蹤案（不要相信洋子的話）
34）千葉市中一少女誘拐案
35）田邊信子失蹤案（怪電話+怪文書）（又寫錯碼
36）大分縣日出町主婦失蹤案（日出町三大謎案其二）
37）大分縣高齡夫婦兇殺案（日出町三大謎案其一）
38）大分縣2歲女童失蹤+兇殺案（日出町三大謎案其三）*連載中

大把人睇！！！

原來都寫左就黎40篇野

仲睇緊

留名, 樓主加油~~

有睇緊呀, 返工靠呢個POST

新post簽到

新post留名

G持

見到之前啲討論有提單咩「食雪糕」
想問下即係邊單嚟

留名

樓豬

支持

火巴貼既世田谷一家果單

唯一留名POST!

續報:
有關在現場搜查到的遺體(骨頭部份)，DNA鑑定結果顯示確實是失蹤的琴音。縣警基於疑犯自供在2月5日的雜木林裡搜索，找到了至少數十處遺落的頭骨碎片。

有關遺棄屍體的實際時間:
疑犯自己沒有說清楚，網民認為最有可能為長子放學時間。由於長子患有輕度障礙，返放學必須有疑犯陪同。而就讀小一的長子一般大約會在下午2時左右放學。

從學校接走長子之後就無法再獨身一人，突然自己走掉也很奇怪，亦不太可能帶著長子一起去遺棄屍體。

遺棄屍體的可能時間帶
7:00 長男起床(可能同時母親發現琴音死亡)
7:30 吃早餐
8:00-8:30 送長男上學
9:00
10:00
11:00
12:00
13:00
14:00 母親虛報女兒失蹤，接長子放學
傍晚 丈夫公幹結束回到家中

照這樣看，在長子上學後大約有5小時半的空白的時間，用這5小時把女兒的身體擦乾並尋找遺體棄置等的事也是可行的。但事實又真的如此嗎?

根據多數人推斷，遺棄屍體和虛報警的事件發生時間其實是相當接近的，也就是說遺棄之後疑犯已馬上動身前往超市作出虛報行動。結論來說疑犯可能花了4-5小時感到「迷茫」「不知道怎樣做才好」然後在時間限制結束前才去行動。

日本網民意見:

「據報當時店員作證說母親問了他:
請問停車場裡有防盜鏡頭嗎？
這樣的事，假如是我的立場感覺上不會問那麼奇怪的問題」

「上面的，你說那段證言的時候已經是母親跟店員說了孩子不見了之後的事，如果自己的孩子不見了到處查看過都沒有找到，第一時間想到的難道就不是想看失蹤當地停車場的防盜鏡頭嗎?」

「回上面，大概一個月前我和老婆帶著孩子去店裡買東西，只是10-15分鐘左右，就把孩子弄丟了，最初的時候我們還有把握能靠夫婦二人合力把孩子找回來，但找了很久都沒有。
結果，老婆聯絡了店員一起幫忙，我自己站在出入口等著孩子路過，過了一段時間心很急，於是第一個浮在腦內的念頭就是查看防盜鏡頭記錄和實時鏡頭攝錄，最終找回來了。」

「為何買東西就不能帶上孩子了，我是4個孩子的媽，最小的孩子只有兩歲多，只懂說單字，我在任何時間都不曾把目光離開那孩子身上。」

「還是很謎啊，根據往例一般這種事件發生約10天左右雙親都會走出來請求傳媒或大眾幫忙搜索，但丈夫的名字和外貌從事件最初就沒有公開，負責的傳媒難道沒有想到夫婦二人間可能出過什麼問題而導致女兒失蹤或出事嗎?

會不會二人早就在離婚前夕或者其中一方偷食?老婆作為事件的當事人也完全沒有出現在鏡頭前(自首前)，感覺很怪」

「不知道母親那句證言:「把兒子用的毛巾包裹著女兒」的真偽和目的，感覺上是「與母親的我無關，是兒子弄死女兒的」的意思一樣。」

「在另一宗事件裡，犯人把殺害了自己女兒的整體記憶抑壓著並完全忘記，說不定在這件事上也是異曲同工。但略有不同的是這裡的疑犯除了殺人這部份，其他處理的細項都記得很清楚。

把長子送上學，擦乾遺體，還去了商店買東西，供述與現實相符」

「我認為上面說的可能性很大，疑犯母親應該是把自己的謊言化為現實，而且自己亦深信不疑，比方說為何突然要把遺體擦乾?會不會是因為女兒是在浴室裡溺斃的?
要不然就是絞殺後要掃淨周邊污物，說不定長子上學時母親也把女兒的遺體藏在浴室裡。」

最終審判:

警方和檢方無法調查出女兒死亡的經緯，但基於疑犯已承認非法處理屍體罪所以提出起訴，而殺人案則沒有足夠證據可起訴。最終疑犯被判處懲役2年緩刑3年(求請:懲役2年)的有罪判刑。

法官表示「此等遺棄方法傷害長女尊嚴，偽裝誘拐亦讓周邊居民感到不安，刑事責任非常嚴重，但考慮被告願意自首及有真誠地反省過，處以三年緩刑」

補充:

-丈夫在審判前後一個月已與疑犯離婚
-長男患的輕度障礙據網上消息為「精神上」障礙，對智力並無重大影響，這類病患發病時會出現無法自控的情感暴走，尤其年齡愈小自控能力愈低，更加有機會發出超越一般孩子的蠻力，因此坊間亦有流傳真相是長男因病發誤殺妹妹，母親代為受罪的說法

---續篇會講下呢三單case既可能關聯性---

樓主好有心

終於live左!
樓主加油，辛苦哂你翻譯咁多懸案
希望你之後搵到好工啦~

仲睇緊㗎

繼續支持

堅，勁驚樓豬轉工唔再出文

D日本網民成日執著D奇怪既地方

lm支持樓主

水泥女高中生案有後續

一路睇緊樓主分享,上水推下POST先

繼續支持樓主

留名
樓主

留名支持

香港d網民都一樣
又成日話受害者身邊既人好可疑

樓主有冇諗過寫日本以外嘅案件
因為日本警察太垃圾，好多時所謂懸案都係佢地自己搞出嚟
我個人覺得歐美嗰啲案件會仲有趣多啲

lm

繼續推

有咩後續

好似話最近其中一個用刀刺傷人

主犯幾年前都疑似詐騙拉咗
之後證實無罪放返

新po留名

G持，好好睇

推

pish

推
一口氣由第一個post 追到第五個post

Lm

live了 加油比心基

週五留名

輕輕一推

大分縣日出町三大謎案的關連性

日出町為一個人口約2萬8000人，較其他城區閒靜的小鎮。這個小鎮在2011年不足三個月內前後發生數宗殺人或失蹤事件，便是上面提到的:

1) 6/24 80歲高齡夫婦自宅刺殺死亡案
2) 9/12 36歲主婦自宅失蹤案
3) 9/13 2歲女童於超市停車場失蹤/兇殺案

儘管媒體沒有大肆報道，在8月時亦曾發生過搶奪案件。

目前已知的事實:
1. 9/12 36歲主婦帶女兒到牙醫診治斷齒
2. 那家牙醫診所位於高齡夫婦自宅面向的方向
3. 9/12 36歲主婦帶女兒去牙醫診治後去了超市
4. 36歲主婦失蹤的理由不明
5. 2歲女童無法自行一人走遠
6. 6/24 36歲主婦曾到訪牙醫診所

2歲女童事件的情況:
依照上面的案情所言，當時引起了日媒非常大的騷動，甚至把其他案件都蓋過去。

母親作出了沒有殺人的供述，只承認非法處理遺體罪。一開始的供述為:
「早上琴音昏過去了，我做了人工呼吸都沒用，感到很恐慌所以做出了這樣的行為。」

之後變成:
「是我把女兒的遺體遺棄的，失蹤事件也是自導自演。」

光說是恐慌而做出拋棄屍體的行為，誰都認為說服力很低，應是不能接受的理由，而且放棄了呼叫救護車又花了長時間去考慮遺棄的事情。無論怎樣想都是無法饒恕的事才對。

然而，當中有許多親戚反而保護母親，他們對母親的行為表示:「這只是場意外。」

當然照顧殘障兒童不是件輕鬆的事，但是世間能同情這樣的母親嗎?

總觀來說，雖然事件表面是「已解決」，但失蹤時的謎團和無法調查到有關女童死亡的經緯詳細仍然殘留著。

對於被害人和其遺族來說，也許還是「未解決」事件。

LM

網民推斷餘下兩宗案件的情況如下:

6/24
真犯人在這天殺害了80歲老夫婦(為金錢行兇)，在離開的時候正好遇上了同時間到訪牙醫的36歲主婦，主婦當時或許並沒有留意到，但犯下罪行的犯人卻擔心自己被目擊的情況。

9/12
真犯人目擊到主婦帶女兒去看牙醫，可能犯人得知主婦會再來覆診所以在此伺候。之後犯人尾行主婦到學校，超市甚至自宅，說不定當時主婦看完牙醫後已察覺有什麼人在跟著自己，所以才特意去超市這種多人的地方想甩掉那人。

但是畢竟女兒不能太晚回到學校，再跟著自己也許會被連累，於是還是把她先送回學校，然後主婦回到家中被犯人抓走並殺害。

--完---

主犯好似只係坐左廿年 刺傷人果個就只係坐左幾年...

留名 仲未live到

仲追緊留名

一追再追

少年法
坐完出黎再害人

基本上話就話身份私密咗
但係傳媒爆出嚟之後個個都記得㗎喇
而家個個都過住袋底泥嘅生活

留名留名

留名繼續支持

睇緊

追左個零星期終於live ，G持

又live 咗

新帖lm

樓主，點睇固力果·森永事件

野火巴上咗水

野火講美國
照追樓豬

樓豬可以講野火巴打失蹤案

大把CASE追

留名先
加油樓主
由頭睇到落尾

我都要去留名

呢單野好複雜 但有幾個point都係日警on9，成單野出現過起碼三個可疑男人但淨係捉到一個唔關事既，跟住其他縣既伙記發現左架可疑車又唔同固力果案搜查總部匯報，自己隨便開始盤問搞到走左犯

轉頭搵下啲比較短篇既case先 晏啲要出去做野，未必更新到好多，聽日會得閒啲

等你更新

呢位巴打講日本，所以我之後如果仲有都係集中外國

冇所謂呀 你先係大佬鍾意寫咩咪寫咩
我都係受你啟發先想去睇多啲
同埋真係好like你啲寫法

有咩大唔大佬。都係想post上黎一齊討論下

同埋日文我又唔識，你繼續啦

好堅呀，好似係華山見到兩位武林高手識英雄重英雄嘅感覺

繼續大受好評既怪電話系列

39.鈴木俊之事件

概要:
事件發生於昭和40年7月3日下午4時左右，住在靜岡縣伊東市宇佐美區的俊之君(7歲)在自宅說了句「我出去玩了」就外出之後下落不明。失蹤後兩日，俊之君的自宅和父親分別接到幾個奇怪的電話。

內容:
報警後，警方很快組成了一隊搜索隊四出探索但沒什麼線索。兩日後7月5日下午12時30分，在距離俊之君住的公寓約200米的一家旅館接到一通電話，不過當時正好沒人在前台所以被記錄到電話答錄機裡，而裡面一把女性聲音說道:

「我想確認一下您們家附近是不是有孩子不見了?你肯定嗎?」

下午一時左右，住在俊之君附近的親戚家亦接到一通電話，同樣是女人的聲音問道:

「孩子不見了的事是真的嗎?」親戚回答道:「是的」接著，電話那頭的女人說:

「我綁架他了，如果想要回他的話，今天下午三時在熱海站一號月台...」
親戚聽見後嚇得把話筒拋開然後馬上通報搜索隊警員，當再接回話筒時電話已經被掛斷了。

與此同時，俊之君父親工作的旅館接到一通電話，同樣又是女人的聲音問道：
「請問鈴木俊之的父親在位嗎?」

接到這堆「怪電話」的伊東市警局組成搜查總部，立馬就在上述地址加裝了專用錄音設備。

到綁匪約定的下午三時，俊之君的媽媽由兩個警員在熱海站等候，但是並沒有出現可疑的人。

7月6日，搜索隊依照目擊證言「俊之君拿著裝有蟲子的小箱向著山上走去」而走到俊之君家面向的山上搜索。

同日，俊之君家附近一家鮮魚店的店主兒子4歲男孩接到一通電話，他對電話那頭說:
「小俊啊?怎麼了嗎?」

男孩的祖母聽見孫子這樣說馬上把電話搶過來說，然後電話就被那邊的「小俊」掛斷了。

---完---

似係綁架後但又搞大左件事，唯有撕票？？

唔知係咪得我一個覺得好怪個位係，個「女綁匪」好似不斷confirm個接call條友身份，睇戲多數都係chok個細路俾屋企電話然後直接打去講「你個仔係我手上，如果想見返佢就....」而唔會問咁多野

而且綁匪打去個細路屋企/親戚家都算合理，但打去細路附近間旅館做乜鳩？（呢間旅館應該唔係老豆做野果間黎）另外，6號果通疑似俊之本人打出既電話，點解唔打俾家人反而打俾鮮魚店？就當鮮魚店4歲細路係佢個fd，點解會打俾朋友求救而唔係自家or親戚呢？（留意6號呢日自家，親戚家，同老豆工作既電話上都裝左錄音機，但綁匪如果係外人應該唔會知）

追到第5個post 加油

令我想起「睡在豌豆上」

佢似係刻意迴避唔打畀受害人家庭咁

照你寫既資料 似係新手綁匪

件事係1965年，應該冇咁易搵到直系家屬既電話 個細路可能死都唔講屋企電話

而綁匪只能不斷靠附近啲街坊去試探（65年應該冇手提掛 ）

但唔肯講企電話又點解肯講鄰居/親戚電話？

旅館電話就話public查得到啫

日本電話簿好似可以用地址或名查電話，不過我唔肯定。

照咁計親戚知左都會聯絡返個細路屋企 咁迴避唔講既意義係？硬係凝住佢個問法有啲唔自然 我都譯得盡量貼近原文意思但都係好怪下

會唔會係熟人綁架 所以個細路都唔知自己俾人綁左 仲帶電話搵朋友傾計 俾個綁匪發現先cut線

打電話

下一單繼續係怪電話系列，但呢單都係鬧得比較大既，仲涉嫌有人操縱警察（終於唔係日警自己加分）聽朝update

好好睇，樓主加油

加油！

留名繼續睇
唔想追到live
追到live會好空虛

順道睇左之前好多人推嘅知乎李淼
都係講大案件多
混埋支那案睇
唔夠樓主d自譯文咁吸引

怪電話系列真係特別好睇

佢d 支那案我skip 晒
不過其他大案佢都寫得好嘅，都ok

40.山本美保失蹤案

概要:
1984年6月4日上午10時左右，山本美保(20)在甲府市長松寺町的自家裡與家人交代「要去圖書館」之後就下落不明。四日後，在新潟縣柏崎市的海岸發現她的手提包。
失蹤後半年後開始持續有無言電話打來，持續四年間，每次都會在數秒內被切斷，偶爾會有10-15分鐘的通話時間。

此案被認為與北韓綁架日本人關係很大，亦有部份佐證。

內容:
發現手提包的地方是距離甲府市至少200公里外的新潟縣柏崎市的海岸邊上，據說是沒有被沾濕過就這樣放在海岸上，而手提包裡現金和提款卡仍然放得好好的在內。

「姐姐不是那種會一句都不說就往外住的人，
事情的真相到底是怎樣我一定要查清楚。」
美保的雙胞胎妹妹美砂說道。

奇怪電話

美保失蹤的半年後開始一直接到無言電話，持續四年半。
無言電話大多數秒內就會切斷。然而，在失蹤後三年零四個月及三年零六個月後的兩通電話持續了10-15分鐘。

後者的電話中出現了對方的回應，內容如下:
美砂:「是美保吧,你還好嗎?」
電話裡:「...還好...」
母親:「還好嗎?那就快點回家啊!」

語畢，對方並沒有再說話，但是傳來很大聲的電視機聲，過了不久通話暫時被掛斷了，然後電話再來了，美砂在電話裡說自己要去柏崎那邊調查然後電話馬上被掛斷。
又過了一會兒電話再打來，美砂說快點回家吧，又再被掛斷。以上這次的通話共持續了10分鐘。

在之後再接到的電話都聽見裡頭有人哭泣的聲音。

遺體發現?
2004年，在山形縣發現了一具死因為溺死，飄浮在
遊佐町海岸上的遺體。遺體主要已屍臘化，一部份呈白骨化，當中有13顆牙掉落了，遺體被來玩水的遊客發現。警方提取了那具遺體的骨髓DNA與美砂(妹)的血液DNA對照後，結果顯示為一致。

警察認為這具遺體是美保的可能性非常高，而檢驗
負責人亦表示一致率達99.9%。

美保與遺體的特徵不符

首先，到山形發現遺體現場協助調查的美砂和家人
都認為遺體的遺留品並非美保的持有物，遺體的
遺留品包括項鍊，內衣等。而內衣的尺寸與美保
的不一致。

其次，遺體的身高約160-170cm，但美保的身高只有約159.5cm左右。

遺體的牙齒治療痕跡很多，前齒亦有特徵性的治療痕，但是美保從來沒有接受過牙齒診療的履歷，更沒有動過前齒的記錄。

據說家人曾要求提供完整的DNA鑑定書結果副本以供參考，但被警方以「涉及隱私和機密問題」拒絕。
一般情況，若縣警斷定事主已死亡通常都會把鑑定結果書交給家人。

2014年美砂要求警方重啟DNA鑑定，與當年相比，2014的技術一定更準確。但是警方回應是「DNA無法再度採取，因此不可能再鑑定了。」

自殺?北韓綁架?

雖然無法斷定是單純自殺，但山梨縣警方還是保留
自殺的可能性而繼續搜查。而有關北韓綁架的疑點
有以下幾點:

-柏崎和遊佐町，是北韓特工上陸地點，難道只是巧合?
-失蹤後一直打來的電話到底是誰和有何目的
-前北韓特工表示「如果綁架的對象發出抵抗行為多數我們都會作出強烈的毆打，當中亦有對象因此而死亡，而把遺體拋到海中亦是很常見的事。」

另外據聞有位脫北者曾通報在1994年目擊過一位與美保十分相似的女性在北韓裡生活。

===完===

如果真係北韓到死咗點解要咁神心過返嚟日本丟？

純粹跟海流沖上岸？

身體特徵唔吻合既地方咁多，會唔會dna出錯/日方刻意想早日close file所以死都話dna一致，搏屋企人唔再查落去

2014唔可以再check DNA，即係連條屍都無俾返家屬？

其實呢度都有個矛盾位，脫北者話係北韓見過疑似係佢，但係照上面前特工分享既例子又令人覺得係未去到北韓之前已經死左（可能就係掙扎）同埋發現遺體既地方係北韓特工必經既水陸路黎

應該除左個手提包之外咩都冇俾過家屬，所以先話懷疑警察都係講大話，既然咁確信遺體係屬於失蹤者又吹到dna完全吻合，又冇繼續搜查落去咁仲需要keep🤔

講大話可能係政治關係？北韓攞左人想日警禁住件事

上面提到既固力果森永佢寫得好詳盡，同埋最後諗左一個都算合理既假設解釋件事

知乎我睇文永森案, 但係後面嗰啲佢應該係作出嚟,因為佢愈寫完似故仔,當然佢自己之後都講咗係作出嚟嘅.

超失望囉因為佢作出嚟

我都skip左支那案
但glico案冇興趣睇所以唔太清楚內文

唔撚7係呀
咁其他案細節係咪都係老作

追到live 了

我睇到最尾真係覺得我屌
因為臨尾我都覺得點解佢可以講到咁仔細,覺得好似睇緊故仔咁

有時仲心諗點解有啲位寫得咁details
原來佢會作

想知

hi

咪做穢多人

以為佢寫?
日本果忽貌似只係抄日本原文

Lm 但愈睇根本唔係懸案 係唔撚查案就真

hello

係就一開始講

痴線支那嘢真係冇樣真

返左幾分鐘就扮工

無知一問 北韓有綁架動機？

條海岸屍DNA吻合 咁一定係佢啦
過左廿年 高度體重果啲唔同當年都唔出奇

問題係份報告無俾家屬
條屍都無俾返家屬
一切都係口講口賠

之前話北韓周圍綁架其他國家D人係想要人地國家既技術
但睇左幾單, 綁架呢D女仔到底北韓有咩好處? 又唔係高技術人仕, 又唔係要當做人質

個源頭係咁既，2002年金仔老豆係日朝峰會曾經公開承認過往一直否定既綁架日本人問題，北韓特務係1977至1988年間多次綁架日本人（動機：就腳+教導特務點去扮日本人，學哂佢地習性同文化從而落多啲特務去捉人）同歐美人（要技術，勞動etc），同時日府都入手左被綁架者名單至少17個，最細既被綁架者只有13歲，但公開得邊個信係你淨係1977-1988綁過同埋實唔止17個

教北韓特工扮日本人

原來係咁

鈴木俊之單案似係綁匪驚比人錄音/勾線所以特登打俾鄰居親戚(鄰居親戚唔會預綁匪打俾佢地所以無準備)
電話number可能係迫細路講或者查電話簿攞到
confirm個接call條友身份係為左肯定佢識得個細路/知道細路失蹤呢件事

山本美保單案條屍有無可能係山本美保係北韓生嘅女? 話哂都過左廿年
正常母女DNA一致率高唔高?

騙子咪真係騙子

繼續怪電話事件，呢單疑點會比較多 大家可以花啲時間諗下

41.日本女性瑞士旅行失蹤案

概要:
2000年9月12日，佐藤順子(28) 在進行海外旅行並在瑞士一家青年旅舍裡投宿，當天吃過早餐後就下落不明。順子在旅行中有寫日記的習慣，但從9月11日開始的日記全是空白一片。失蹤後，在東京的自宅多次接到奇怪的電話。

內容:
順子在2000年6月底因為想去海外環遊世界旅行所以向公司呈辭。同年7月4日與朋友兩人一起從成田空港出發，途經英國然後約7月底到達瑞士。在那之後就開始了一人的北歐+德國旅行。

同年九月某日順子投宿了位於瑞士策馬特的一家青年旅舍裡，策馬特是位於瑞士瓦萊州馬特洪峰北麓以德語和天主教為主的一個市鎮，距離義大利邊境約10公里。

作為知名的旅遊小鎮，服務設施配套一應俱全，世界各地的餐館或名店在這裡都有分店。

同年9月12日即事發當日，在吃過早餐過後，房間裡還殘留著她的行囊等就不知所蹤。最後目擊者為與順子一起吃早餐的一位女性，而其他住客則不記得順子的臉。

而青年旅舍那邊由於把另一位客人留下「在16號之前我暫時不回來」的留言誤以為是順子寫的，所以從未報警。

警方行動:
當地警方初期有投入搜索犬協助調查，不過開始搜索的日子是9月18日，足足晚了至少6日，很多證據都未必找到。

由於搜索和調查一直沒進展，最後警方認定結論是「事主是行山遇難」而close file。

順子的母親無法接受，表示「女兒曾告知策馬特並沒有能造成遇難的地方，是一個安全的小鎮，而且女兒性格很謹慎小心，所以肯定是被卷入了什麼事件之中。」

奇怪電話:
失蹤後，在東京的自宅多次收到奇怪的電話:
(以下記錄為日本時間，瑞士當時時區為-7小時的夏令時間)

9/19 20:30 無言電話(話筒中傳來很遠的非日語談話聲)
9/27 08:28 無言電話
08:29 無言電話(話筒裡傳來嘈雜的聲音)
9/28 08:29 無言電話
9/29 08:13 接起電話後就被掛斷了

可疑點:
-根據失蹤前後(9/11-12)的目擊證言來看有關順子的行動，家人和親友聽了之後就覺得與他們一直認識順子的性格完全不符，甚至疑惑「那些證人是不是認錯人呢?」

-順子是一個井井有條行事謹慎小心的人，因此去旅行時必定會記錄鉅細無遺的每日發生的事在一本小簿裡。比如今天旅行花了多少錢，不同地方的見聞心態改變都會清楚寫在裡面。

但是在失蹤前的日記卻沒有記錄到花費了多少和旅行內容，只有寫上了日期。

-順子在失蹤前日的日記上寫了「腳長出了血豆」的事，在這樣的狀態下無法想象還會特意走向遇難的地方上

-順子失蹤前日登記入住青年旅舍的日本女室友們也有與她對話過，但卻沒人記得她的長相。順子是個善於交際的人，不和同房室友聊天的感覺無法想象。

-順子失蹤當日，與她一起吃早餐的女性也只記得當時聊過幾句做過自我介紹，但對於順子的長相亦是不記得。

-根據當地警員的調查，青年旅舍最早可登記入住時間為早上8時半，而就寢(門禁)時間為晚上10時。一間房間大約6-8位住客，住一晚要50元法郎(約4500日圓)

-策馬特與香港差不多，由於是旅遊黃金勝地，無論任何時期都沒有特別早休息的說法。

歐美國家11月時份很多店舖都會提早關門，但策馬特不會。而順子去的時候正值9月，以當地來說算是旺季，到處都是滿載的觀光客。

因此在9月12日早餐時間後就沒人目擊過順子，感覺亦是奇妙。

-事發當日的天氣十分晴朗，萬里無雲，也減低了
遇難的可能性。

呢單案到呢度就冇咩線索，2010年有人再追返個進度但依然都係冇進展，再黎就又係講北韓捉走佢

唔會特登為左捉一個人走到去瑞士掛

好人好者點會睇大陸人寫文

一直默默地追po，終於忍唔住要留個名。
樓主寫得好好睇呀！

金正恩係瑞士讀過書
北韓有特工係瑞士唔出奇
最特別係有唔出聲電話打去佢屋企
似d北韓綁架案

瑞士呢單到底邊個發現同報警？

冇講，但日本呢邊收到風已經係兩個月後既事，由外交官收集資料得知

失蹤9成9都係女人

男人失蹤可能連記錄低嘅價值都冇

hostel咁多人出出入入...唔記得有無見過好出奇咩
除非個條友好靚OR好樣衰, 唔係既話唔記得根本就好正常
我自己住HOSTEL, 前一晚一齊飲野吹水既室友, 隔幾日都未必認得佢啦

相對嚟講，男人都安全啲嘅

有不明電話打去屋企嗰d都係懷疑係北韓綁架案

反而想知有無確實咗嘅北韓綁架案嘅家人有講過佢地嗰時真係有收到不明唔出聲電話

其實打返去又唔出聲既意義係咩

講真佢個樣咁平凡 點記得佢咩樣
何況係hostel 啲人有幾多人會將一面之緣既人個樣記入腦
仲有hostel職員唔報警好合理 正常返shift啲人出出入入點會知道有個人唔見左 除非佢到check out 個日都唔見人啦

打咗咁多次電話，唔可以裝定啲嘢track邊度打出咩？

連幾時打黎甚至會唔會打黎都唔知，差佬應該唔會咁大陣仗搞咁多野，除非你係重要人物啦

日本電話費點計?
真係北韓打黎唔使收長途電話費?

點解綁架仲有得打電話

另外想講返非法處理嗰單case個啊媽
個人覺得一個人喺極度不安/驚恐/憤怒時侯做嘅嘢係冇辦法用常理去理解 因為控制唔到

樓主有冇興趣介紹一啲黑道/邪教相關嘅案件

live咗 好吊引呀

不知不覺live左

繼續留名

終於live咗 返工嘅時間又要變得好慢了

你果頭講完我就搵到一單奇案係講可能關邪教事既case 今日上晝有野做冇post出，一陣講

42.大阪一家五口餓死事件

概要:
2000年8月17日，大阪府泉南市發生了一宗匪夷所思的案件。在泉南市一戶家庭裡傳出惡臭，鄰居感到可疑然後報警，發現一名昏迷的女性與其五名子女的腐爛屍體。
五名子女的死因皆為餓死。事件被認為與邪教獻祭有關。

內容:
這個家庭本來是昭子和其他子女住在一起。不知道何時開始子女們的身影不見了亦沒有人目擊過他們出門的情況，而且屋內更傳來惡臭氣味。

鄰居覺得有異於是報警，警察來到現場後被屋內一名男子以「我想你們還是十天後再來吧」而拒絕入內。

但由於屋內臭味太過異常，警方堅持進入，從而發現了一名昏迷的女性，與其五名子女(最大40歲,最小20歲)被床單包裹著的腐爛屍體。

五名子女的死因皆為餓死，僅存的生還者只有昏迷的女性及那拒絕警察入內的兄長。

男子 若狹隆雄(66)與其妹昭子(64)被捕，兩人經療養後被控懷疑非法處理遺體。

調查情況:

經調查，屋內一樣食物都沒有，隆雄曾對孩子們說:
「喝水就夠」。他並沒有停止電氣和食水服務，但是冰箱裡什麼都沒有。

家裡沒有一個人在工作，據調查他們一家是依靠隆雄父母遺下的財產生活，但那份財產亦已經一點也不剩了。

此外，在以前這個家庭裡聽說還有隆雄的義姐一起住的，但是這個義姐在8年前已經逝世，對外表示她是因重感冒而亡，但遺體異常極端的瘦弱，甚至見骨。

「說不定是餓死的。」這樣的傳聞在鄰居間不斷流傳。鄰居表示「(其遺體)被火化了然後灑到海中了，他們家人是這樣說的。」

有關隆雄:
男子隆雄無疑是這宗案件的主導人，他在以前曾擔任當地的教車師傅後來辭職，約20年前離婚，來到妹妹昭子的家同住，同時亦開始了獨自創立的宗(邪)教。

邪教起源:
五名孩子在高中之後就沒有再升學，昭子以
「神明將要降臨」的名義稱自己為教祖，自稱可聽見神明的聲音，對孩子們作出了「不能外出」的指示。

現場環境:
現場為一座獨立屋，庭園被約2米高的鐵板包圍，門窗被封上無法看見周圍的事物，庭園中心有一個直徑3米的洞，另外有三個1米的洞。

「洞的周邊被紅白相間的布料包圍，他們說在挖天然氣」鄰居證言。

家中有一座白木的祭壇，圍住自宅周邊有一道線狀的鹽痕，窗戶上的竹衣架掛上了一串大蒜。

隆雄供詞表示:「這裡(家)有穢氣」所以還製作了一些赤黃色的彩帶以作驅邪之用。

而昭子的供詞表示:
「孩子們死後沒有成佛，不知道該怎麼辦所以與
兄長一起用床被舖著他們直至被警方發現。」

最終警方以兄妹可能信奉了「餓死獻祭」的邪教再著手調查，但至今未有定論。

===完===

初頭睇無講年齡諗住啲仔女係小朋友，點知係成年人
就算個舅父20年前創個邪教，最大都已經20歲，未免太無獨立思考能力

另外想問，咁拉完有無成功入罪？

I know that feel

支持樓主繼續寫多啲案件
做咗CD-rom咁耐
一收到大專嘅學生e-mail之後就即刻上來畀正評畀樓主
樓主加油

必須支持

餓死單case 後續係判謀殺？

感覺就係成家痴左線

餓死好慘

咁個五個子女，係邊個生嘅？

終於有個正常嘅差佬
日警 -1 分

五名子女(最大40歲,最小20歲） 仲要讀完高中都咁on9
唔識思考

Search極都搵唔到單野既後續

個妹

strong post 留名 一直都有追樓主啲懸案post，前嗰幾個仲睇到夜晚去廁所嘅時候要阿媽陪

如果真係被綁架走咗
打返去聽下親人把聲都好合理
而且當時身處嘅環境亦未必容許佢出聲
先唔計附近有冇人監視
話北韓所有電話都安晒偷聽器的話一啲都唔出奇

幾十歲人有手有腳餓死自己點入謀殺

可能係綁架者俾佢地聽下家人把聲或暗示俾屋企人知被綁架者仲在生
以此為條件，被綁架者可能因為咁肯幫綁架者做某d事

咁詭異！？係咪又有陰謀，又關政治事㗎
其實我成日唔明點解日本容許咁多邪教生存

之前睇Discovery Channel話係歷史問題
日本宗教比較自由
所以警察唔係好想接關於教會嘅case

跟住落黎呢單會幾長幾複雜同幾多圖下 我仲未可以完全整合到俾大家睇
都成22年前既case，近期搵左靈媒幫手但都係冇咩突破

正

Can't wait

最新嗰單好癲

留名 早四五日見到個post 即時由1開始睇 睇了幾晚通宵終於追到live 多謝樓主好有心咁講左好多case

依個就係宗教嘅影響力
宗教狂熱者連常識都可以捨棄

嗰幾個人分分鐘自理能力都冇喎

我住村屋睇完之後

開始睇到冇左心寒既感覺

睇落發現大部分都係日警累事之後就無再驚過

日本D案除左有D奇怪之外其實有咩好驚

屌一路up唔到圖 佢個野壞左呀

真係好恐怖
餓死自己唔同自殺式炸彈
唔係一時衝動搞得掂
中間要經過好長時間嘅肚餓狀態
個宗教狂熱唔夠勁都去唔到餓死嘅地步

43.柴又女子大學生放火殺人事件

概要:
1996年9月9日下午4時半，東京都葛飾區柴又市3丁目的一所民宅發生了火災。大概花費了兩小時才成功把火災撲滅，從燒灼痕跡附近發現了就讀上智大學4年級的女性 小林順子(21)的遺體。

遺體上存在許多不尋常的痕跡，現場亦遺下不少可疑物品，但至今仍未捉到真兇。

內容:
被害人本來預定要在兩天後出發到美國海外留學，在大學主修英語的她在進修英語方面十分有興趣在校內亦取得了非常理想的成績。

滿心期待出發的她還打算到了那邊可以與先去了美國進修三年的前輩互相交流學習，畢業後打算進行與電影業相關的工作。

但是就在出發前兩天，她被殺害而自宅又被放火。

事件前後的情況:

事發當日為星期二，由早上開始就下著大雨，午間過後開始增強，截至15:00則變得更嚴重。

當時被害人的父親在福島出差中，姐姐在上班，家裡只有母親和被害人二人。

15:50前 被害人因想上廁所而從2樓自己房間到達一樓，而母親正準備出門去上班，被害人對媽媽問道:
「現在外頭那麼大雨，你還踏單車上班啊?」這是最後一次的對話。

15:50 母親出門但此時大門沒有鎖上

16:15左右 據當時路過被害人家的鄰居憶述此時並沒有火災

16:35 被害人家裡起火，約4分鐘後鄰居發現並報警

18:00 火災被撲滅，被害人家全面被燒毀，消防員在
二樓發現被害人的遺體並送往病院後確認死亡

搜查方認為不可思議的是行凶時間只有45分內，45分鐘雖然不是短時間，但要同時實行殺人和放火，假如沒有一定的計劃很容易失敗或被人發現收場。

===請等等我仲打緊===

被害人的情況:
被害人的遺體是在二樓父母的房間發現的，被發現當時穿著襯衫和短褲，上半身被父親用的被子包裹著呈躺著的形態。

-被害人的右頸有6處集中的刺傷，死因亦是大量失血死
-嘴巴被膠帶黏上，雙手亦被膠帶綁著
-手上殘留著曾作出抵抗或掙扎的痕跡
-雙腿被用絲襪打了一種十分特殊的結
-這種結(如圖所示)只有從事園林綠化，搭棚，和服，舞台服裝，廢紙回收，電氣工程或土木關係的行業才懂得打的

-被害人身上的衣物沒有被弄亂
-氣管裡沒有煙灰殘留，推斷是被害人先被殺後放火

現場情況:
被害人宅為一棟兩層式住宅，周邊被住宅群包圍

-起火點有兩個，一為位於一樓東面房間裡的佛壇被點火，二是放置在一樓的電腦
-父親平時使用的拖鞋突然被放置了在二樓的左方
-有一張舊一萬圓在案發後不見了，這張一萬圓平時是由父親放在一樓客廳的抽屜裡只有一張，經現場檢證現場唯一的失物就是這張紙幣。

（1986年發行，頭像為聖德太子的舊款一萬圓紙幣）

上面張圖既打結示範圖 睇完都唔明點打

又係唔鎖門

其實被害人家全面被燒毀，咁點樣點算失物？

又係自己人做 ?

華生 不過佢話做左現場檢測，可能check到有咩係燒爛有咩係失物 ？銀紙燒左可能都有啲反應？

有冇follow up?

佢地真係一流

日本人防犯意識真係低到

45分鐘又殺又放火, 似係伏左響佢門口等佢老母一出去即出手

係咪男友唔俾佢出國一拍兩散呀

-父親平時使用的拖鞋突然被放置了在二樓的左方

我都覺得似係男友所為 唔識既入屋殺人點會無端端走去著拖鞋

犯人留下的線索:
2009年搜查方從現場遺體上用以封口及束縛的膠帶上發現了三種犬類毛髮黏著，據悉被害人一家從沒有養過狗的記錄，搜查方推斷犯人是與複數犬隻一起生活的人。

此外，位於二樓的佛壇裡的火柴盒被帶到了一樓的大門前。（上面起火點一打錯左，原文應該係有人從佛壇拿出火柴然後在一樓最右面的房點火）
從火柴盒上檢驗出A型血，但被害人一家沒人是A型血，相信是犯人被掙扎的被害人所傷而遺下的血液

凶器:
現場沒有留下凶器或能當作凶器的物品，從傷口判斷凶器原為一把像匕首的小型刀，刀身8cm刀幅3cm。
黏著用的膠帶是從外面帶入的物件，被害人家裡沒有。

現場附近的目擊證言:
===案發當日===（按重要順序排列）

16:30 一個手上戴住白手襪年約20-30歲的男人從被害人宅方向走到柴又車站，他沒有帶上雨傘被淋著雨地奔跑。先不說雨是突然下大的沒帶雨傘也不奇怪，但在8月尾九月頭這種嚴暑的夏日下戴著手襪實在太引人注目。

16:00 路上有個在窺視著被害者家的40歲男人
16:00 被害人家南側有個約30歲的男人在騎單車兜圈
13:00 被害人家附近的主婦被跟蹤，一個年約40歲的男人跟到被害人家門前一邊不斷噠打火機一邊做體操

9:00-15:00 有個戴住白手襪在金町公園徘徊的人
事發前數小時，有一個在京成高砂站問路的男人問道
「請問柴又三丁目（被害人宅的街道）在哪呢？」

據說這男人戴著單肩包，拿著黑色雨傘，可能與下午4時那個站在現場附近的男人為同一人

一邊撻打火機一邊做體操
痴線佬

我諗起個時香港有d爛仔真係跟足古惑仔陳浩南咁一班人一路行一路撻火機

點同時做到兩樣野

你個名

咁呢單野有無疑犯?

留個名

日本好多宗教係政治上都好大影響力（例如創價學會），而且一般宗教團體佢唔犯罪好難郁到佢，當年奧姆真理教都係陰差陽錯先有證據入到佢

創價真係幾大
香港都有分部

btw 公明黨好似佢有份

===案發前日===
事件前日（9/8）清晨5時左右，被害人家附近的公告欄周邊傳來：「別開玩笑了！老子要宰了你！」的大叫聲，男人一邊大叫一邊唱著軍歌然後騎單車走了。

事件前某時，一個年約30歲，約160cm高，身材偏瘦的男人身穿橙黃色雨衣黑色褲子在盯著被害人的住宅。

綜合以上特徵大概畫出的犯人像：

可疑點：
-被害人在事發前日曾與中學時代的同學談論個人煩惱

-事發當日母親沒有鎖上大門就外出了，但是火災後大門有被上鎖的痕跡，而在上面卻檢驗不出任何指紋

-被害人倒臥的房間有本銀行存摺，在隔離的房間則有旅行套票和現金合計約14萬日圓，但犯人並沒有對這些財物出手

-父親的拖鞋被放置在二樓被害人倒卧的房門外左邊，這雙拖鞋本來是在一樓處存放的，不難想象是犯人穿著父親的拖鞋走上二樓

下面再講埋網民推斷同埋少許後續

唔鎖門我覺得好合理阿
果個年代我地香港個個都開哂門比小朋友走黎走去架啦

當地可能治安唔太差，自己又無得罪人，周圍鄰居都識
好人好者點諗過會有人上門殺人放火呢

幅疑犯圖都幾毛骨悚然

真係無陰公
大好前途重幾靚女
就畀人殺咗

未必係男朋友嘅
可能係親戚呢
老豆收埋嗰張銀紙會唔會係兇手嘅痛腳之類

點解會live左

Welcome to live

Live again

每一日都live一次

live左

咁多可疑人物

日本網民及搜查官推論:
~前搜查官的見解~

「事發當日下午四時，以當時的社會情況其實是有很多空巢，因為主婦們都是差不多時間外出買物，小偷會瞄準這段時間進行短時間盜竊小量物品然後再偷下一家」

「不能排除被害人只是剛好遇到了賊人就被卷入事件的可能性，目擊了賊人所以逃至父母的房間裡是很自然。由於被看到了臉，賊人不得已要用殘忍的方法殺死被害人滅口亦很自然。
但是，不自然的是之後的放火。縱火比起殺人罪更加重，當然只是新手的犯人說不定不知道縱火罪的嚴重性但是...」

「15:50母親出發去上班，犯人在這40分鐘後放火。
也就是說在進入了家中他發現了被害人，綑綁，殺害她這幾者先後順序暫時不明;殺害後逃出和放火的時間根本來不及。
當然作為小偷盜竊是爭分奪秒的，但當涉及到殺人
和爭執，還能做到不留腳印(指二樓的拖鞋，除了被放置在不對的位置之外沒有檢出腳印)實在有一定困難。」

「在以前的個案中，能做到這樣的事只有外國的罪犯，但現場沒有關於外國人的目擊證言，也不排除犯人早已多次踩點，但不管是誰要是沒有好好計劃過的話果然還是很難在這麼短時間完成。」

前搜查官提到，被害人自身在事件前十日曾遇到過跟蹤狂。

「考慮到犯人選擇在被害人出發前兩日下手，說不定不是巧合而是熟人所為，所以也調查了他周邊的社交關係，無論是該區的居民，認識她的和疑似變態的人全部調查過。」

「只能說能做的都做了，曾經有過一次我們抓了幾個很可疑的人，也卡著在這幾個人就是真兇的可能性，但是無論怎樣都沒有決定性的證據去起訴。」

~網民推論~

推論有三種【熟人所為】【跟蹤狂所為】【強盜所為】

【熟人所為】
父親的拖鞋在二樓放著，可以認為犯人有機會是由
被害人招待進來家中。雖說傍晚時間家裡空無一人的情況多，但就代表街道上的人卻不少，假如是從外來的人要在這種多人目擊又短時間犯罪有一定難度。
此外，放在遺體上的床被是父親的物品，所以很大可能犯人早已認識被害者一家，從而想嫁禍予父親。但此推論無法解釋遺失的一萬圓。

【跟蹤狂所為】
罪案發生在留學前兩日，而遺體上沒有留下暴行的痕跡。事件發生約10日前，凌晨12時被害人回家途中曾遇到過跟蹤狂。

【強盜所為】
因為抽屜裡的一萬圓不見了所以有此推論。不過
現場遺下的銀行存摺，旅遊留學支票和現金等合共約14萬的財物卻未被受影響。

點解唔會係個老豆比左人自己唔記得?
我覺得張舊錢唔重要

呢層唔清楚 但多數人都覺得果張錢可能係同兇手既身份有關，同埋報得做失物或者係火燭前屋企人知道係有？

live

個張錢真係確定唔係燒左而家唔見左?

縱火比起殺人罪更加重

因為多是木製屋，一著火可能會牽連甚廣

會唔會係幾個人黎

單案最懸係殺人動機
殺人似有預謀

真係聯想唔到動機係乜
諗到果d證據都好少

乜事咁大仇要殺人放火

樓主,如果係頭post 放埋頁數就真係perfect!

較追故模式啦

一人でチャチャンテンで晩ごはんを食べた。

回錯

事件後續:
-2004年警方公開以上繪圖供大眾參考
-2006年某個因盜竊被捕的男子自稱為柴又案的主犯，但沒有後續資訊
-2009年警方發現膠帶上的狗毛
-2010年發現被害人雙腿的結不尋常
-2017年忌日在現場舊址設立了獻花台

查找靈媒:
2005年，電視台曾尋找靈媒協助破案，靈媒所得的結果如下:
「有個男人無論白天還是晚上都一直盯著被害人的家」
「他從包裡拿出膠帶把被害人綁住」
「不斷聽見噠著打火機的聲音」
「男人身穿黑色長袖衫，深色褲，黑色布製鞋」
「男人一直躲在電燈柱後窺視著」

與目擊證言不謀而合，但是卻無法得到任何新的線索。

改建舊址:
現時事發現場已改建成消火局倉庫，設置了獻花台和「順子地藏」給居民供奉。

相關影片:

===完===

唔鎖門 唔係唔閂門wo
係香港而家出門口閂埋門仲用鎖匙鎖門既應該都唔多

追咗幾日終於可以留名
樓主加油啊唔好棄post 仲有大把人睇㗎

終於追到live
以前睇金田一會覺得劍持sir好廢
而家先發覺佢已經算係出類拔萃

感謝樓主

仲有逆轉裁判個系鋸

痴撚線幾日之內有咁多痴線佬係條街到 仲要咁多女人俾人跟蹤過都唔識死有返啲安全意識
真係睇撚到嬲

靈媒

留言支持下樓主
番工有時得閒就會上黎睇下

追左好耐，好有心好詳細

加油

正評加留言支持

金田一個明智警視都好正常

明智點會正常
根本係金田一級別
係慢金田一少少啫

講緊查案唔官僚，同呢個post見識到既日本警察簡直係天淵之別
又靚仔又識拉小提琴根本係言情小說男主角人設

其實日本單身女仔如果可以好似外國咁同人住share house會安全好多…可惜佢地唔興

呢兩日有野忙 預定今晚出新

終於追晒
巴打好勁

摩牙

呀靈媒睇完報紙講返出黎就當通左靈

日本隻鎖同香港個隻唔同
就咁閂門的話 係出面都開到

又live左

我都同意 睇過新聞，講返差唔多嘅野出嚟，咁實準嫁啵

G持
樓主加油

黎了黎了 出單比較複雜既失蹤案大家研究下，日本果邊啲資料多到爆炸，整合唔切

44.福島縣田村市7歲女童失蹤事件

概要:
1991年7月25日深夜時份，住在福島縣船引町
的7歲女童 石井舞 在家裡失去蹤影。事件
直到今天仍未有下文。

內容:

首先，先了解這次事件舞台的情況，
事件發生於福島縣船引町一家大宅內，
大宅內共九人同住，另外兩人在24號
來過夜，成員如下:

1)父親 石井賢一
賢一是建設公司的社長，家裡非常大和
廣闊，當時正值日本泡沫經濟末期。

2)母親 石井良子
3)女兒 石井舞
4)長男
5)次男
6)賢一的姪女(17)
7)賢一的姪女的男朋友K(20)，從事營業員
8)賢一的父親
9)賢一的母親
10)良子朋友的孩子(姐姐)
11)良子朋友的孩子(妹妹)

當晚舞和媽媽朋友的孩子們玩，三人玩累了
後形成一個「川」字的排位睡著。而舞就
睡在姐妹倆中間。

翌朝，姐妹倆表示「小舞不見了」，從而
才發現失蹤事件。失蹤時間推斷為24號
晚間至25號早上之前。

事件當日發生的事:
(容許我直接譯人地係fc2blog整合左既表，
如果唔係用文字黎解可能會仲亂）

（如睇唔清可click入去放大，張表打左我成兩個鐘 ）

房屋平面圖:

以下呢段需配合上面時間流程表食用

※① 父親賢一每日都於早上4:30起床然後辦公，晚上晚酌幾杯後就會入睡

※②祖父母目擊了K房間的燈熄滅

※ 23:00的可疑車輛停泊在石井家門前東邊方向(能清晰看到石井家門)，車身白色，沒有司機，因車前的發動機殼打開了懷疑是故障了，在翌日25號早上這車輛已經消失

※ 由船引車站到群山車站，主要經國道288號，距離約22km，的士車程約35分鐘，預算車資約6000-7000圓左右

※⑥根據K的供述，當天接到朋友打來的電話說的認識的一名親友精神異常，與另一位朋友約好在須賀川市了解關於精神異常的朋友的情況。但是等了很久那名朋友都沒有來，結局無法會面，最後才知道那朋友約定完之後太累就睡了。

※⑦母親在得知「小舞不見了」的瞬間就認為是K幹的好事

※⑧K在回到家中後不久就被警察帶走詢問事件當日的流程，之後經過約兩週的調查，終究還是放走了K

===續===

點解咁得意 呀媽會覺得係K
係咪因為爭寵

一個7歲 一個20歲外人 爭寵
似係K夾埋外人做 如果係陌生人入屋擄走
無理由擄走訓中間個個

唔好意思 岩岩就咁睇左眼睇錯左K係侄女
自

呢單之前睇過
K之後幾年一直比老豆咬住唔放

K 成晚嘅行蹤勁古怪

其實樓豬翻釋一篇平抑要幾耐

冇一定 random搵文都要時間
再睇篇文既長度/複雜程度

一定係k
得佢熟悉間屋同可以進出玄關
仲有共犯係外面接應
之後再製造不在場證據
但動機不明

屋企人即刻認定係k做都好明顯佢地關係唔係幾好

K諗住綁架勒索不過失手
可能直接用方法引個女仔走
之後因為報咗警所以冇辨法勒索
最後就撕票

支持樓主

呢單都好明顯下喎

但K係咪可以做到滴水不漏

20歲應該計劃得唔周長

冇諗過咁快報警 驚起上嚟 夾埋同黨撕票

K絕對涉案，但下手嘅並唔係佢
陌生個架車係佢同黨，
佢當時出去好有可能係打暗號示意比同黨睇
然後佢本人就故意扮壞車坐的士出去製造不在場證明
正常半夜約朋友出街都應該唔會就咁係街上等掛
好歹都搵個有得坐低嘅地方傾啦？
約朋友講正經事都唔至於坐6-7000円的士大半夜出去係條街上面傾

加上女朋友都唔知佢去左邊
仲要咁緊張嗌醒其他人問
代表K係無夜歸夜出嘅習慣

佢事先比左小舞嘅相個同黨睇，
隨機捉都無可能捉訓中間個個
必定係熟人所為想勒索
可能家人報警嘅時間比匪徒預計得早
而且矛頭亦直接指向K
淆底下同黨決定撕票

利申:9up

其實日本仔都幾恐佈

本身想話個女仔訓喺兩個人中間，要夾走佢都幾難唔嘈醒另外兩個，但諗諗下另外兩個都係細路，通常細路真係一訓就好熟睡嘈都未必醒

單野咁快揚左k點樣係咁多監視下毀屍滅跡

事件大宅:

大宅位於距離JR磐越東線的船引站
約徒步一分鐘的地方，既是家的同時
又是建設公司的事務所，一座兩層樓高
的建築物。

平時一樓有以下人物居住:
祖父母，姪女(17歲)，K(20)
二樓有以下人物居住:
雙親，長男(6歲)，次男(1歲)，小舞

小舞特徵:
身高:120cm
體重:20kg
髮型:短髮
額闊，鼻右翼有痣
笑的時候有酒窩
身穿母親借給她的短袖恤衫及白色短褲

賢一的姪女及其男友
姪女由於父母離婚而過著艱辛的生活，
由中學生開始就由石井家撫養，在當時
與暴走族有交情，並且在那裡面認識了
K並結為伴侶。

事發當日姪女因旅行出門，本身這旅行
K也要去的，但正好因工作關係而無法前往。

K在事件半年前開始在賢一的建設公司裡工作，
事發當日沒有加入女朋友的旅行，事件後一直
被賢一痛恨。K為事中最大嫌疑人。

搜查情況:
7/26 公開失蹤者照片
7/31 成立特別調查部
8/7 本部製作了一萬份尋找小舞海報
8/22 縣警機動部隊加入支援，據報在
距離宅第北側湖上發現了一隻小船，但
找不到任何有用的線索

-事件發生的一個月間，參與搜索的警察，
消防隊和PTA關係人物至少有3900人

-搜索範圍以自宅半徑6公里重點搜查家屋，
山林，池，沼，防火用水，河川，公廁，
地盤至少6370個地方被搜索過

-事件發生五年間延至1萬7400名搜查員，
另外有4萬人聽取消息後加入調查

-五年間有130件情報提供

-現場檢驗結果指出沒有檢出外人的足跡
及指紋，亦沒有人從外部入侵過的痕跡

-警犬加入搜查，但在一樓的玄關停住不動

-自宅二樓在事件前6年前曾增築過，內部
非常複雜而除了最初住在這裡的人之外
沒人知曉

-所有在當晚周邊泊車和短暫停車的車一台
一台地查過，只有一輛車沒有找到主人，
就是上面提到的可疑白色車。

-22:30船引站周邊並沒有可疑人物的目擊
證言

-警方考慮到只可能是屋內的人所為，祖父母，
兩親及K皆為嫌疑人

應該都係K啦, 不過夾走訓係中間既女仔都幾難

佢果晚行動怪異又始終係外人，而且都叫做有動機（後面會講），不過睇返個時間表，祖父母，父母互相自己做時間證人，是但一方9up個證言都唔成立 不過當然屋企人應該冇咩動機

祖父母去卡啦ok玩樂有啲搞笑

如果連動機都有就實係K啦
除非全屋企人夾埋講大話互相做時間證人囉, 我就唔係好信

有冇睇家有喜事 老爺奶奶都鍾意去山卡啦ok度蒲既

-距離小舞家南面300米有一個叫作「大淹根川」
的小河川，搜索隊在最初期就發現了這個小河
沒有任何發現，但不能否定有掉落的可能性。

24日夜裡，小舞或許被某人帶出但中途失足
掉落到河中，由小舞家到河邊只需5分鐘，
以平日晚上的船引町，完全可以在無人目擊
下前往小川。

警方的搜索由26日開始，到河川時約一日半，
可以想象當時小舞已掉落到河川下流。假如
當晚失足掉落河中，儘管周邊全是民宅都會
因為河流水聲太大而聽不見女孩的呼叫聲或掉落聲。

現時這河川水位和水量都很少，無法沖走一個人，
當時的水位和河川形狀不清楚，唯一知道是當日的降雨量很少。

-在翌年的春天，住在神奈川縣的主婦
提供了一條「看電視時發現在車站看見一個像是
小舞和媽媽良子的女孩」

女孩在車站月台邊哭泣，感到擔心的主婦問道:
「怎麼了，你不見了車票嗎？」然後女孩展示了自己的車票。
主婦看見她有車票就沒怎注意，但仔細一想
則覺得很不自然，當天是平日且是孩子們應該要上學的時間。

-1994年，TBS公開搜查節目LIVE中接到了
一名匿名女性phone in「在福島縣須賀川
市的一家超市裡，有個熟人男性帶著一個
像是小舞的女孩，男性表示女孩沒了父母
要代為養育」

然而，當節目主持人想詢問更多那個男人
的情報時，不慎把匿名女性的本名(姓氏)
說了出來

匿名女性立時表現得十分激動更說了
「不好意思!我不會再說任何情報了」
主持人不斷道歉並希望可以得知更多資訊。

「我的真名都被公佈了不可能再說更多情報了。」
語畢，女性掛斷了電話。

-1994年10月，尋找失蹤兒的節目誠邀了來自
海外的超能力搜查官。據節目所得，超能力
者表示在「福島縣須賀市山寺池公園附近感應
到小舞的氣息」。

尖咀碼頭大把祖父母露天卡拉ok

成晚都係得K最有可疑 成晚行踪都奇奇怪怪 而且三個小朋友一齊訓 小舞訓中間 正常唔係熟人所為 點會知中間就係屋主個女

好想知有咩動機要揀成間屋都係人既時候落手捉走個細路女

姐係賣咗舞俾人養？

好出奇咩 "家有喜事"表弟表弟婦最後咪又係去卡拉OK

其他線索:
-小舞的鞋子仍殘留在玄關

-小舞一個人會害怕，晚上要去廁所的話
一定會叫醒父母陪同

-小舞要去哪裡玩之前必定會留下字條，
是個乖巧的孩子

-傍晚要小舞幫忙跑腿買東西她也會以
「天黑了會有危險」而拒絕

-事件數年後，區內有重建計劃需要把
自宅搬移到別處，唯獨孩子的房間仍放
著小舞的桌子等她回家

-自宅旁就是JR線鐵道，石井一家人早已
習慣周邊有吵雜聲

-石井家的建築較特殊，除了一樓二樓也有玄
關，而二樓的玄關可以連接到在家外面的
一條樓梯

-K有過補導歷的記錄(類似少年犯罪案底)

未明疑問:

1)祖父母為何盯著K的房間?
唱完K回家的祖父母發現了K不在房間，
而叫醒了沉睡中的賢一。為何祖父母
要查看K的房間呢?K的房間應該關好了門
不像二樓他們開著門睡覺的。

作為祖父母與其關心一個外人，難道不是
應該先看孫子的房間?這樣的話就能早點發現小
舞不見了。

2)登上二樓的聲音的正體?
母親在一樓的時候聽見了像是有人登上
二樓的腳步聲，同時還伴隨著擦衣服的
怪音，而且只有登上而沒有下來的聲音。
為何沒有去查看呢?有一說法是說石井家
與鐵路距離太近常聽見吵雜音，所以
沒有特別注意。

3)只有小舞不見了
當日與小舞共寢的有兩個女孩，姐妹倆
大概只有8-9歲左右沒比小舞年長多少。
假如是無目標犯案那肯定拐走睡在一左
一右的姐妹二人會輕鬆得多。

K的嫌疑與動機：

K在半年前開始在賢一的公司打工，但
他與賢一的關係並不好。事發當日K沒能
跟女朋友(姪女)去旅行也是因為賢一在
出發前日突然給了一堆工作要K做。K不得
不取消旅行，而且日常工作中賢一經常
也很嚴厲地責罵K。

因此許多人認為K在衝動之下決意綁架小
舞以作復仇。

被警察釋放後，姪女與K搬到旅館裡暫住，
期間K曾漏嘴說了一句:「小舞並不在大家
都正在尋找的地方」但事後他本人不承認
說過。

只有K知道的真相:
K曾在上TV朝日系的節目時說了一句:
「等時機一到我就會說出真相」
這樣意味深長的說話。

距離小舞事件至今已27年，現今的K
到底是抱著什麼心情而生活著?

live左

咁講法應該真係K做既

9成係K做，你話我有偏見都咁話

K曾在上TV朝日系的節目時說了一句:
「等時機一到我就會說出真相」
這樣意味深長的說話。

一定係K做
太大嫌疑 又有動機

未確認情報:

事件後母親良子在與小舞一起睡覺的女孩
口中得知幾條證言:

1)「晚上有個男人進了我們的房間，像是
與小舞聊了幾句」
2)「晚上有個女人叫了小舞出去」
3)「晚上聽到有一把非常溫柔的女人聲音」
4)「有人跟小舞說了晚上12時我們出來玩吧」

但考慮到是小朋友的證言，有睡慒了把
夢當成真的可能性所以沒有採用。

另外小舞所在的房間亦有情報說當時
是在內部被鎖上的，但無從參考。

謠言與惡作劇電話:
-自宅多次接到勸諭石井家信教的電話和訪問

-無言電話

-有些電話裡會傳來孩子的聲音叫道:
「媽媽...」然後就掛斷了

-曾有過「我把小舞的遺體埋了在XX處」的
電話，賢一聽了之後會去挖

-良子與賢一有10年的年齡差，良子在19歲
生下小舞。但是有謠言指良子並非生母。

-然而在當地船引町最流行的說法，卻是
雙親犯案論，亦有賢一的建設公司曾得罪
了黑社會勢力的說法和臆測。事實上，搜
查方一開始認為真兇不是K的話，就是小舞
的媽媽良子。

事件後續:

「無論怎想只可能是K」父親賢一鎖定了K，
「什麼都沒說就自己一人在深夜出門誰不
懷疑。」

K的嫌疑不斷膨脹，警方曾允諾賢一
「我們必定會再把他抓拿歸案」
但隨著時間流逝，結果K還是沒被抓起來，
在賢一的公司領了辭職金就回到自己老家住。

事件的責任落在父母身上，賢一決意把
全副精力放在尋找女兒上，事件過了半年
他甚至把自己公司裡的10名員工調配來幫
忙受薪找人，然後把建設公司收掉並與
妻子分居。

沒有足夠證據的賢一決定24小時監視K，
跑到K的老家張貼女兒失蹤的海報，審問
所有認識K的人甚至跑到了K在中學時代
結交過的女朋友的家查問。

當時的K沒有工作，駕著車到處閒逛過著
日夜顛倒的生活。賢一抓著了他來審問，
但K也只會回答「不是我幹的」「與我無關」。

此時賢一也有想過自己是不是搞錯了，
這樣毫無目的地固執於K身上而放跑了真正
的犯人?但是卻無法考慮有第三者潛入了屋
子把他的女兒帶走，事實上亦沒有相關的
證據支持。

賢一連日來寫下至少12冊的監視記錄書，但是始終沒有具體線索入手，在看厭了K的臉之後終放棄監視而回到妻子身邊。

此外，賢一在期待警方的搜查有進展同時，
因為時間過了太久都沒消息所以自己製作了
一套尋人海報，在福島，櫪木，埼玉，東京
周邊貼上「請幫我尋找小舞」的海報。公開
搜查節目亦非常積極的配合賢一，然而諷刺
的是在這之後日媒幾乎沒再怎報導過小舞
事件的後續。

===續篇係最後啦 會分享下網民推論同埋少量盲點===

我反而覺得未必係 K
真係佢嘅無必要係電視度話知道真相
睇返個時間表石井良子反而11點前一樣無不在場證據
而佢係最有可能係唔驚醒另外兩個細路嘅情況下帶走石井舞
之後只要有外應（白色車）接走舞就得

另一個可能性係 K 同石井良子其實係串通

咁睇K似係知情但未必係真正犯人

最大嫌疑既兩人 K同良子
但啲主要證詞都係來自良子
咩聽到人行上樓/聽到門聲之類
如果佢真係兇手 咁一直用佢啲證詞去查 咪一直冇結果
相反係對K不利 但K又講埋啲奇怪野同個晚好奇怪
竟然可以收埋係邊

1)祖父母為何盯著K的房間?
唱完K回家的祖父母發現了K不在房間，
而叫醒了沉睡中的賢一。為何祖父母
要查看K的房間呢?K的房間應該關好了門
不像二樓他們開著門睡覺的。

作為祖父母與其關心一個外人，難道不是
應該先看孫子的房間?這樣的話就能早點發現小
舞不見了。

有個黑底又信唔過既外人係自己屋企住 俾著我係阿嫲我都會𥄫下佢有冇作反啦

母親係犯人其實都已經唔少案例，唔應該輕易排除

幫推

K的供述:
「說起來事發當日我根本不在現場對吧?
你們口中的動機說我因為無法去旅行
而犯案，賢一先生在前晚才把工作交付予我，
試問我又怎可能在那麼短時間內制定犯案的
計劃?」

「石井家的構造那麼複雜，我不可能在
沒人注意的情況下潛入那房間，要進入
那房間必須先經過前面的起居室，那
一定會發出聲響的。」

「事件後與公司的前輩談過，他們都說外來的人
不可能帶著孩子穿過起居室」

「畢竟家族中只有我是外人，難免會引人
懷疑」

網民推理:

A:照案件所述，事件當日是K很好下手的
機會，因為平常跟父母一起睡的小舞與
其他孩子一起睡，而且祖父母也不在場。
至於去了群山市的事，假如的士司機
也是共犯不就能解釋?除了協力作出不在場
證據，事後的白色車亦由的士司機駕走。

B:我倒覺得姪女嫌疑也很重，K因不能去旅行
會生氣的話那姪女也不可能不發怒，而且
姪女在這日回到群山的老家，K不是也說了
要去群山市會見朋友。警方有沒有調查
姪女的不在場證據也是很值得討論。

C:的確，事件報道中不是說有個與小舞
一起睡的女孩聽見有溫柔的女人聲把
舞叫出去了，總覺得那就是姪女呢。

D:關於母親的證言，入浴時聽見有人
走上二樓或開關門的聲音總覺得不太
自然，說不定都是謊言。

E:但是母親沒有說謊的理由吧?

F:趁著母親入浴才行動，難道犯人連母親
幾點洗澡都知道?

G:還有聽說過母親想在拆壞房子之後找出
遺體的傳言

H:當時事件發生不久，當地人就有各種猜測
但大多都在懷疑母親幹的，比如母親出軌的可能性
和母親的虐待(據說母親比起小舞更異常地溺愛小兒子)

I:在20年前曾經還有一個來自當地居民的傳言說
小舞其實還在縣內某市與其他親戚低調地生活，
只為逃離本來的家庭...

上面單case冇咩補充了 晏啲先出新篇

事後爸爸放棄所有去監視k
爸爸一定好愛好愛個女

相反上面資料媽媽好似無咁關心個女咁

唔採用兩個女仔既證言既話又點解要同佢地落口供
人地講完又唔撚信

你意思係所有證言一定要信？

睇落話佢錫仔多好多可能係真

日本一向認為小朋友無咩能力可以準確描述當時發生嘅事，同埋會加入自己想象嘅嘢而令口供失去真實性同客觀性

所以好多時問小朋友證供都係循例問下

如果佢可以好準確咁指出
係老母入左房, 咁就有價值
如果只係話咩聲咩聲, 根本唔太可信

事後分埋居

分居好似只係暫時性 因為老豆要追住K黎查單野 唔知我有冇理解錯

唔係一定要信, 但既然覺得小朋友講野唔可信咁又做乜要問

都係睇佢地D口供有冇矛盾啫。依家係完全相反，所以冇用。但如果兩個口供都話係K帶走咗小舞，咁就可信好多啦。
但係問都唔問，又點知呢？到時又一大班人話日本警察廢啦，連同房嘅細路都唔問吓。

冇文既
今日返工點過

首先K過後不時漏口風講出對舞子事件一定知情既線索，佢極大機會係整個事件真相知情人。

（假定母親證供係真）
第一疑犯為K，推斷唔係單人犯，至少有多一名女性共犯。
女性共犯偏向係侄女，以熟人身份夜晚叫醒舞子，唔排除有第三共犯的士司機作假證揸走白色車。

（逆向思維，母親證供係假）
基於母親大部分證供針對K，有刻意轉移視線嫌疑。
犯案嫌疑躍升第一位。
至於K點解知情但冇將真相講出黎，可能因為以下三個可能性：
可能性A.
母親犯案中途被K發現，K阻止，並將舞子另行安置（食死貓真漢子？）
可能性B.
母親犯案中途被K發現，K阻止，失敗/被收買。
K不時洩漏風聲以作威脅
可能性C.
母親同K係共犯，撕票後兩者內閧，K刻意不時洩漏風聲威脅母親，母親則轉移視線減低K公信力。

1)「晚上有個男人進了我們的房間，像是
與小舞聊了幾句」
2)「晚上有個女人叫了小舞出去」
3)「晚上聽到有一把非常溫柔的女人聲音」
4)「有人跟小舞說了晚上12時我們出來玩吧」

呢4點邊到有矛盾?

如果老母係犯人既話咁我覺得K唔係阻止, 而且唔理
未必係共犯, 可能見到老母犯案但決定當睇唔到算, 因為睇落佢都唔鍾意賢一
不過K當晚D行動就唔知點解釋好

咁我會歸類佢做被收買，比著我係K，如果睇到個老母綁架我仇人個女，會威脅老母分番份
同時可能比老母哄兩哄作為共犯
然後當晚晚行動係用黎分散其他人注意力令人唔會懷疑到老母到。

最初未睇晒時我都覺得K係最似犯人
但睇完全部資料後開始理解點解當地D人會覺得係老母做, 好似你咁講K有幫手既話就更加簡單

係，其實查下老母同K咁多年之間有冇咩金錢來往，可以確定到佢兩個私下有冇關係。
如果真係冇既諗到既就剩番可能性A或者K先係主犯兩個可能

可能性A同B當中 「母親犯案被K發現」唔認同
首先何謂犯案？
母親就算抱住舞子，甚至帶佢出去
K亦唔會覺得母親「犯緊案」
因此亦唔存在「阻止」呢個動作

而可能性C 可以證實K公開講「要將真相講出黎」呢句野

因為若然K無參與，受咁大罪名無理由要隱瞞
除非呢個「真相」K亦會有罪，所以先唔講

K講出真相：一樣被人目光+坐監
K隱瞞真相：只被受批評同目光，但始終都只係「嫌疑人」而已

所以假設K真係有真相，K好有機會都有份參與。

由第一個post追到而家
樓主好比心機寫
樓主加油

又要等

良子同K私通

返新工未

繼續廢青中

跟住落黎呢篇係同一個地區，但發生係K去既郡山市，呢單搵唔到圖同太多報道，但都算福島未解奇案之一

樓主加油

咁你嘆多排先

等待樓豬

每日一推

推一推
支持樓主繼續出

45.小山田小4女童誘拐兇殺案

概要:
案件發生在小舞事件的10年前，1981年
4月29日福島縣郡山市一名女童寺島久美(9)
疑被誰帶走並殺害遺棄，事件至今仍未解決。

事件流程:

4/29(三) 祝日(紅日):昭和天皇生日

早8:00 母親前往工作，放下200圓午食費
久美笑著目送母親上班

早9:00-10:00左右 在自宅東面的公園有主婦目擊
到久美手拿著羽毛球拍走過

早9:30 與久美同年的男孩和6年級的女孩
在便利店的停車場目擊了久美，男孩當時
與一名坐在灰色汽車上的30多歲男人聊過天，
而女孩目擊了久美一人坐在停車場裡

下午4時 同年兩個男同學目擊了久美一人
在東面的公園玩砂

晚上7時 有人報稱久美在自宅附近的路上
行走但缺乏真確性

晚上8時15 郡山警署接到母親通報尋求
搜索，家人，鄰居，小學校方也一起幫忙，
本來只以為是簡單的離家出走所以沒有
很重視

4/30(四)
經過一日搜索無果，午後切換成公開搜查
並於小學裡設置搜索總部

5/1(五)
搜索範圍擴闊至車站前與商店街，但依舊
沒有進展，投入了警犬和調查了附近一帶
的變態或有前科的人

5/9(六)
消息不明的第10天，依然沒有找到在
4月29日前的目擊者，家人開始感到絕望

5/10(日)
早上8時小學教師，父母，地方消防員，
防犯協會等幫助人數達1000多人，在學
區內的池和小川，空置的家，附近的平地
區全部搜索了也沒有任何線索

5/11(一)
這天是久美的10歲生日，母親在早前特意
準備了蛋糕，但在女兒失蹤後幾乎因
心力交瘁和精神問題每天要往醫院跑，
搜索繼續中

5/19(二)
下午3時，有一支山菜採集員工在距離
自宅10公里同一市裡的中田町山林通報
「發現了疑似人頭骨的東西」

下午3時40分，警察急趕現場，發現了
埋在土中的遺體

下午4時10分，郡山署與媒體公佈第一發現報

晚上8時2分，確認遺體為久美。郡山署把
案件定為殺人及非法處理遺體事件設置
調查總部

5/23(六)
舉辦了久美的葬禮，燒香台上有同級生
寫下悲傷與對犯人的怒火的作文集及千
羽鶴

家族背景:

久美的母親(42)在五年前與住在東京
的丈夫離婚，四年前與孩子回到故鄉的郡山市
住在市營住宅內並領取福利。

兩年前與新任(40)開始同居但沒有正式結婚，
久美失蹤的三日前，新任與其母因土木工程
工作而不在市內。

久美的親父在離婚後繼續在東京生活，久美
失蹤翌日他因醉酒踩單車而被上野警察局
詢問，但在那之後就沒人知道他的去向。

有新案件先推

最新呢單真係無乜線索咁

因為未打完

遺體的情況
-久美的遺體腐爛得無法鑑定死因
-右臀部，兩膝有輕度的皮下出血但不致死
-沒有骨折或內臟損傷
-沒有外陰部的損傷
-遺體一部份呈白骨化，有被蠶食的痕跡，
不確定是否長埋在土裡，推測死亡時間為20天前左右
-遺體沒有被侵犯的痕跡
-飯後1-2小時後被殺
-遺體的胃裡有米飯，黃瓜和蕃茄，而
久美當天的早餐是漢堡扒，白菜麵豉湯，
腌蘿蔔和甜菜頭，因此推斷為午餐後被殺害
-沒有病變的痕跡和記錄

警方初步推斷久美是被道友以藥物等殺害，
久美自宅周邊有非常多吸食毒品的道友組織
在日常出出入入，鄰居亦證言了這點。

但在最終調查中，警方斷定久美的主要死因
是窒息死。

現場:

現場距離久美自宅12公里，要在短時間之內
隱藏屍體這是個非常適合的地方，因為
附近一戶人家也沒有，完全不顯眼。

因此與這片土地有關的勞動者就有機會犯案。
遺體的發現現場是在縣道至林道約300米深處
的土砂採石場附近，一般除了有關人士皆不可進入。

現場檢證結果所得遺體周邊有被用鏟子挖掘
過的痕跡，犯人特意用了鏟子來隱藏遺體。

動機:
由於遺體身上沒有身衫不整或被侵犯的痕跡，
很難認為是變態或戀童癖犯下的罪行，痴情，
怨恨，金錢關係這些常見動機亦難以與年僅9歲
的久美有所聯繫。至今仍無法理解犯人的動機。

可疑車輛:
搜查本部在遺體發現現場周邊詢問和調查，
結果所得在久美失蹤後下午三時左右來確認
山砂採集情況的工人發現了一輛可疑的藍色
汽車。工人平常會沿著縣道走到採石場，
當時他只目擊到一輛藍色汽車停泊但看不見人影。
本來想著「可能是同事的車吧」所以沒怎在意。

疑點:
1)根據母親的證言，久美失蹤前身穿藍色長袖
體育套裝，穿著同色帶有白邊的短褲，目擊
者看到的久美亦是同樣的裝扮。

然而，發現時遺體下身穿的是母親穿過的
一條紅綠相間的短裙。

曾經有考慮過久美去遊玩時換了短裙，但
她穿的運動短褲在失蹤後也無法在自宅裡
找到，假如久美穿了短裙去玩，那條短褲
消失了去哪呢?

2)久美帶著的卡通印花圖案塑膠製的錢包和
其他遺物都不知所蹤

3)母親在事發早上，作為買午餐的錢給了
久美200圓，久美收到之後當場塞到上面說
的錢包裡。除此之外，家裡錢箱裡有400圓
被提走。

調查難航:
警方調查了母親及新任丈夫，叔父夫婦等
可能有關的人物，確認久美失蹤當時的服裝，
所持品，日常生活態度，失蹤當日行程，交友
關係等依然沒有線索。反而一堆像是謠言般
的怪情報就有很多，但全都是不確實的情報
難以參考。

時效:
事件5年後的1986年搜查本部解散，但
在情報不足的根基下，犯罪廣域化和多樣化
的影響下無法破案。1996年4月29日凌晨5時
成立了15年的追查時效。

===END===

日本好多細路比人殺

呢單連嫌疑犯都冇 好慘

留名G持

下單又係細路女

無陰公

日日食飯時間都黎望下

細路女易落手d,日本人防範意識又低

46.吉川友梨失蹤事件

（女孩照片）

概要:
2003年5月20日，就讀大阪府熊取町的
町立北小學四年級的 吉川友梨(9)在
放學途中下落不明，事件仍未解決，
相隔15年後今年有少量進展。

內容:
最初發現友梨不見了是她的哥哥，由於在
家中等至下午5時都沒看見妹妹的身影，
一般這個時間前早就回到家中了。於是
一家人開始了在周邊的搜索，晚上七時
報警。事發當日沒找到線索，翌日開始
警方展開公開搜查。

事件流程:
友梨當日剛在大阪市此花區的大阪市立
下水道科學館進行完校外參觀日，在科
學館乘坐巴士於下午2時20分到達學校。

下午3時左右 與3個同學一起放學

下午3時15分 自宅前400米位置與同學們道別
然後隻身一人向家的方向行走

下午3時18分 同級男同學目擊到友梨走錯方向

下午3時20分 在距離自宅200米一家煙店前一名做
裝修的工人看到友梨自己一人邊走路邊哼歌，
看似很開心的樣子

在這之後再沒有其他目擊情報。

啲小朋友好無辜..

自宅與最終目擊的現場間有個巴士站，
當時有輛15時25分開出的巴士，但是查詢
過乘坐及等車的乘客都沒人看到過友梨。

從狀況來考慮可能在5分鐘間被誰以車帶走，
同時間帶內現場周邊目擊的車輛有數10台，
其中未確認的車有數台。

友梨的特徵:
身高:135cm
身型:瘦小
右小鼻翼有顆痣
失蹤時身穿白色恤衫和深藍色短裙
粉紅襪子與深藍的運動鞋(22號)
背著一個付有コロコロクリリン（CK鼠）印花公仔的黃色背包

通常不會跟陌生人亂跑

詳細搜查情況：
-最初警方認為與事故有關，經調查附近一帶沒有發現事故的通報，周邊的水路，山林亦沒有發現

-從目擊她的男同學位置來看，友梨再向前走100米就會走到繁華的商店街，不可能完全沒人目擊，除非是被人用車載走

-校外參觀日會比正常放學時間提早30分鐘，犯人可能是有計劃地最初已在附近待機，等無人目擊時再用汽車把她帶走

-友梨不會跟陌生人走，警方從有車的熟人方向調查

-沒有強行帶走女孩、引誘女孩上車的瞬間的證言

-沒有人聽見悲鳴或呼救聲

-友梨偶爾會在接近自宅前偏離原定的上學行人路而改走上行車道（少車時）

-原定的上學路線是一條又長又斜的坡道，但與車道很接近，而周邊的舊式房屋都有一道高牆，因此即使發生了事故也很難察覺

點解d目擊既人會認得事主(除左個同學)，同記得有乜車經過同有可疑

應該係事後警察拎去問有冇見過咁上下樣既細路
或者街坊

今年有咩進展？

一陣打埋 出左去

支持樓主！

新目擊情報:
與事件相隔15年，突然在今年2018年5月某日，
泉佐野警局公佈收到了多一條新的目擊情報。

事件當日下午3時左右(男同學目擊後一分鐘)
有人目擊到距離女童自宅南西面約350米的
丁字路(距離男同學目擊地點約50米)有一輛可疑的白色汽車，車輛內坐了一名男子和
一名看似小學生的女孩。此條證言在2013年
5月入手，經考究後警局認為可信性高從而
在2018年公佈。

據目擊者所言，白色汽車當時停泊在一個
妨礙行車的位置，目擊者坐在的士裡剛好
與白色汽車並排及與坐在司機席的男人四目
相交還被瞪了一眼，副駕席上坐著的是稍微
低著頭身穿白色上衣的女孩。事件當時女童
的小學制服亦是白色恤衫，服裝一致，
大阪府警認為目擊證言有力，車內的女童有可能就是友梨。

據車輛特徵來看，推測為1983年至1990年製
的豐田汽車(TOYOTA)「Crown」系列。

豐田皇冠（Toyota Crown）是由豐田汽車公司生產
的系列大型豪華轎車。針對列為搜查對象的2300輛
左右「Crown」，但無法獲得更多有力的情報。

2013，目擊呢件事咁遲先講（前設：有力證供）會唔會根本識得/ 記得該車車牌？都唔明點解過咗咁多年先出嚟畀口供

嗰陣比人睥咗眼 驚自己奶嘢掛 良心過意唔去咪出嚟講返

係生係死都未知

成10年前嘅野都記得

其實都好多人覺得怪，尤其係時間點上，2003年5月目擊，2013年5月先講返出黎十周年紀念咩加上乜證據都冇哂講咩都得
不過睇返先前啲case日本又真係幾慶隔幾年後有新證言，唔知有幾多單係憑新證言解決到

剛起身 打埋後續少少影響同埋關聯事件
呢家人比較慘，冇左個囡仲要俾人當狗咁撚

有可能係最近先見到依單case既資料,發發現自己係證人?

有機會係後知後覺
尤其是佢坐的士
未必係住附近嘅人
正常住係案發附近都應該會留意
但純粹路過嘅真係未必會上心

另一個可能性係佢同個疑兇對望過
驚累埋自己所以一開始唔敢講

LIVE左

其實可能係最初已經覺得有關係
但又畀人點咗相唔敢講
越係咁越喺個腦到有深印象

去到十年後見到有人再提起
終於唔怕人點相後先敢去提供線索

補圖，當時節目講解返證人既新證言
友梨由右下學校行到返去左上點，自宅前就失蹤
下午2時59就係男同學目擊到既位置
車輛圖發生係一分鐘後左右，藍色車係證人坐既
白色crown就係果架可疑車

詐欺事件：
事件一年後的2004年7月大阪府堺市兩名無業男女合謀與友梨父親說：「你女兒現在在三重縣，我們幫你把她救出來但要給我們資金」以交通費為名向友梨父親索取了10萬圓。

2008年10月家人向警方討論此事，警方認為有詐騙嫌疑因而加入調查。經調查後，截至2008年11月為止，無業男女向友梨家人索取了至少7000萬圓，聲稱以作「女童搜索費」「救出後生活費」。同年12月6日二人以詐騙嫌疑被捕。二人表示錢都花在生活費和賭博上，對友梨的所在毫不知情。

2009年女共犯被判2年懲役4年緩刑，男主謀被判9年懲役。

2010年11月22日，一名日本網民在2ch（日版高/連登）鳩嗡自己「把友梨誘拐後殺害、棄屍在樹海」，2011年2月4日警方把這名真實身份是住在京都市中京區的29歲男性以名譽中傷罪逮捕。

其他可能有關的事件：
兩個月前的誘拐事件
2003年3月，同町內一名小六女童在放學途中被一名男子搭話然後被帶上車子，不少人認為與友梨一案有關。

電視節目曾邀請可能有關的居民或人士來表達意見，曾有條證言說到「2003年5月21日早上，在岡山市內國道2號線看到有個女孩背著黃色背包和身穿白色恤衫站在車子旁邊，車子當時後尾箱打開著的狀態停車。當時的女孩與事件的友梨十分相似。」

但之後再無相關的搜查進展。

都市傳說：
關於友梨一案，曾有過一個這樣的傳說，在大阪府南郡深山裡有個女童的幽靈，說著：
「我被父親的朋友綁架並殺害了」

===完===

小説情節：可能係出生時和其他嬰兒對掉了，現在搵番親生父親一起生活。

呢個係理想情節
現實情況好可能係人口販賣

呢單
46.吉川友梨失蹤事件
（好似其他案都出現過）

唔明點解同學可以記得個時間係5:18咁準

佢屋企咁有錢可以俾人呃成7000 萬yen

家人好慘
仲要比人呃錢

過左十年先出現既新線索

推一推

咁都比人呃到7000萬日元 睇黎佢地真係好愛個女

呢d撚屌過唔過意得去

夜啲返黎update

09年判監，扣埋假應該今年或者晨早出左黎
改個名又係一條好漢

可能心入面都知係假，但想要個希望

巴打好有心機，支持

-校外參觀日會比正常放學時間提早30分鐘，犯人可能是有計劃地最初已在附近待機，等無人目擊時再用汽車把她帶走

-友梨不會跟陌生人走，警方從有車的熟人方向調查

有冇可能係老師做

呢篇有少少靈異成份或者借靈異行兇既可能性所以日頭先敢post 日本網講呢篇果陣都有好似連登有啲仆街咁鍾意一路講一路貼伏圖，所以都係日頭整算

每日食飯一推

食飯時間 又無文啦 推推推

live咗

唔好意思呢篇涉及到好多靈異怪談要啲時間整合下 出住少許先

47.坪野鑛泉試膽失蹤事件

(當時相關報導)

概要:
1996年5月5日晚上21時，兩名住在富山縣
冰見市的19歲少女在與家人交代「去玩
試膽活動」駕車出去後下落不明。事發
地點為魚津市一所溫泉旅館廢墟，通稱
「坪野鉱泉」，為當地知名靈探景點。

內容:
二人同為冰見市某縣立高校同級生，畢業
後關係亦非常好，當時A子為文員，B子為
超市店員並為汽車的持有者。

事發前後流程:

5/5之前
兩人在新湊市(現 射水市)海王丸船公園與
朋友見面得知了旅館靈探的事，無人知曉
此事發生時間，在失蹤前二人亦曾到訪過
旅館遺跡。

5/5某時
B子在自己打工的超市買了手電筒用的電芯，
當時亦邀請了同店的同事說:「今晚要不要
一起去試膽啊?」而同事拒絕了。然後B子
給A子打了通電話。

5/5 21時
跟家人說了「我們現在出發去魚津的鬼屋」後
離開了冰見市的家。

5/5 21-22時
在海王丸船公園停下來與朋友會面

5/5 22時後
B子的車在富山市與滑川市的市境邊上市川附近，
使用國道8號線往魚津方向駕駛

5/5 22時後接近23時
使用call機傳送了一句「現在，在魚津了」給朋友
之後再無音訊

根據上面時序和證言結合的地圖如下:

就上面來看，少女們的行動和目擊時間並無矛盾，
全程距離約65公里，時間約需一小時半。
她們在5月5日前曾用走路的方式踩過一次點，
估計是考慮到可能會迷路。當日在最後目擊
他們進入了魚津範圍後，再無人目擊過她們
的車輛，也沒人能確認她們是否到達了目的地。

剩下那條最後的call機訊息也有人質疑「是否
由少女們本人發出？」這樣的恐怖傳言。

唔知有無到目的地? 佢地連人帶車唔見左?

失蹤少女的情報:
A子身高約153cm，左撇子，有虎牙，鼻上有
出過水痘的痕跡。事發當日身穿白襯衫，黑
白色迷你裙，黑色休閒鞋。

B子身高約167cm，事發當日身穿黑色T恤綿褲，
黑色皮靴，頭髮染了茶色。

B子的車為95年出產的SUBARU VIVIO，
黑色車身，車牌號為「富山50 そ 14-02」

曾有報導指車輛在魚津市找到，實際上車輛
截至2015為止仍未尋回，兩人與車的去向
完全不明。

有關旅館遺跡:(部份照片可能引致不安)

綜合二人提到「試膽」和「魚津」的關鍵字
搜查方推斷二人所往的是位於距離魚津市中心
約十公里深山裡的坪野鑛泉前身為溫泉旅館
的遺跡(佔地約三千三百平方米，八層式建築)。

溫泉旅館的鑛泉水質為弱食鹽泉，溫度約
18度，對婦女病，皮膚病，神經痛，胃腸病
有顯著功效，無論當地人還是旅館本身都對
此泉非常自滿。

旅館於1982年結業，之後就被放置成廢墟，
成為眾多年青人及靈探愛好者探訪景點。
深夜時分，建築屋頂時會傳出爆竹或放煙花
的吵鬧聲。

靈探傳說:

據靈探發燒友所指，想從坪野鑛泉平安回家必須遵守以下條件:
—不能使用自己的車前往
—不能使用或乘坐白色的車前往
—打開門時必須小心
—不能落單或一人前往
—不能說自己的名字或情報
—回家後接受祈禱或解咒儀式比較好

鑛場內部寫真(驚就唔好click我都好驚 )
[url]

想睇多啲就search「坪野鉱泉」圖片 俾其中一張相嚇親唔想搵落去

人地靈探片:

===續篇會講下去向分析etc.===

完全唔敢search

有無勇者講下張圖係乜

出面日光日白都唔敢睇
個張野咩黎嫁

上面基本上係棟廢棄旅館既外觀同內部相
下面條片就人地靈探live

廢墟咁
我覺得唔太驚
利申 好細膽

睇左個條片, 拍到好似第一身恐怖GAME咁
不過其實無咩特別, 係有D塗鴉搞到少少詭異

感謝 睇左
由好似無咩特別

係
韓國個個昆池岩恐怖好多

嚇親我果張冇擺上黎 不過望到屌左一聲
應該係人地靈探影到，類似果啲洋娃娃定假髮模特兒既公仔黎

Live

平時見到佛牌去墳場依d比較鬼既野我都會頭痛

唔知點解見到旅館第二張相眉心突然開始拿住痛

絲打係咪感應到野既體質

我覺得係第六感比較強

搜查情況:
縣警與冰見，魚津署在同年六月下旬及十一月
下旬兩度搜索魚津市內國道8號線一帶的道路
，山道甚至谷底，動員了許多直升機及山上
拯救隊的成員，但沒有線索。

縣警希望先找出二人所乘的汽車，但一樣
無果，掉落谷底，湖中或海裡的機率十分大。

此外，現場一帶有許多暴走族駐腳，二人被
卷入事件中的可能性亦不能輕視。冰見署
調查了少女們的親友們，家裡的所持品，
詢問了十數人男性朋友的證言，可惜至今
仍無有力的情報。

傳言。都市傳說:
倒閉的坪野鑛泉受到年月的洗禮，變成一座
廢墟，成為該區首屈一指的恐怖靈探點，
以下是一些相關的傳言和都市傳說節錄:

1)曾有物業持有人上吊自殺的傳言，事實上
仍健在

2)建築物內部有無數偷聽器，要是說了自己
的情報，物業管理者就會以此作為要脅，
真假不明

3)附近曾有座為了讓當地人供奉的神社
發生過火災(被縱火可能性大)燒至完全
焦黑

4)旅館營業時經常有暴力團出出入入，時有
違法的賭博行為，偷盜者，道友紮根在此的
傳言。

5)曾有一名外國人把自己的姐姐
埋在深山裡的旅館的傳言

6)1989年深夜，一名住在魚津市近郊
的文員與同事一起來到此處試膽並受到
詛咒。二人雖平安回家但在自家的公寓
的天井被生靈襲擊，由於太過恐怖所以
他們待在便利店過了一晚。後日到上市
町的寺院接受除靈儀式。

冷知識:

-1980年代，同址合拼經營的游泳池
曾發生過小學生死亡事故。這事故的
影響導致附近一帶的溫泉遊客大幅減
少從而令很多旅館都倒閉了。但有關
這項事故的報導卻非常少。

-目前土地持有人為魚津市一暴力集團
的事務所人員，據當地警察所言，現場
曾接報許多脅迫，強姦，汽車破壞的
投訴報告，所以亦呼籲過人們不要
接近那裡。

-成為了靈探名勝後建築物被噴漆和
塗鴉破壞，也有很多人在裡面亂拋
垃圾，經年月洗禮建築物內部被降雨，
降雪的風化破壞。

-現場還被稱為神隱旅館，即使是靈探
名勝但是對於真正有靈力的人來說也
不想進去。（見影片所示）

連架車都搵唔返 我覺得似炒左多d

其實抆咗個牌+放係廢車場應該難搵好多吧？

好恐怖嘅地方，除時有人埋伏，強姦完殺埋，後山挖個窿搞掂。

網民推論:
此案件由於線索太少，因此有無數種
不同的推測。

1)暴走族說
兩人到達坪野鑛泉前，遇到了一群暴
走族，因而受到了襲擊之後把兩人殺害，
事後暴走族當作沒事發生一樣地離開且
把二人的車推到海裡解決，為最合乎
現實的說法。

2)掉落到海中，谷底等事故
因天黑及迷路而掉落是很常見的情況，
何況二人對魚津市的路不熟。

3)少女們的禁斷關係
假設為同性愛，二人一起私奔
展開新生活，去試膽只是偽裝工作，而
她們朝著的國道8號線可以前往更北的地方
過著新的人生......

但是如果這樣資金和住處，新的工作及
證明身份的東西也是必要的，至少目前
來看沒有東西能證明她們有這樣的關係。

4)被幽靈憑依帶到異世界
因為當地有著「死在泳池的孩子」
「上吊自殺的物業持有人」
「自焚的物業持有人」
「跳樓自殺的持有人」的幽靈傳說。

5)被外星人綁架說
....唔想打了

6)北韓綁架說
主要是因為地理位置和年期，事發的
1996年亦是北韓特工常年綁架日本人
的年份。而事發北陸至富山周邊一帶是北韓特工
工作的地方，亦非常多失蹤事件發生，
全都是在沿海地區。

===完===

好似次次失蹤案都會有北韓綁架呢個說法

單單年份耐d既都話關北韓事

最合乎常理應該係連人帶車衝左落山/海

北韓係咪要連部車都綁架埋

我岩岩去wiki睇左魚津市既資料
原來個度係海市蜃樓見稱
其實有無機會因為海市蜃樓蕩失路出左意外?

其實佢後面仲有段好長既圖文解釋講點解覺得關事 但我懶唔想貼，基本上只要單case係臨海地區（見上面地圖時序）+70-90年代+少女三大元素就已經夠料成立疑被北韓捉走既理據

但感覺上有啲夾硬嚟
證據唔多

講開少少神怪類既懸案，下一單都係同啲神怪類有少少關係不過冇咁多不安圖

期待

可能有人負責綁架有人負責毀滅證據

成架飛左落海就差唔多

到底北韓有幾多日本人

結果可能全北韓都係日本人

跟住呢單除左同神怪野有啲啲關係，本身都多奇怪點，亦有搵靈媒查，比較多資料 大家再等等我

等樓主出

段探靈片頭幾分鐘突然有個鬼影跑出黎叫
係真定假?

48.赤城神社主婦失蹤事件

概要:
1998年5月3日，住在千葉縣白井市的
主婦 志塚法子(48) 與家人前往群馬縣
宮城村三夜澤(現 前橋市三夜澤町)的
赤城神社參拜並欣賞杜鵑花。

當天早上天氣有點陰暗，當眾人到神社
時已下著非常大的雨。沒辦法之下只有
丈夫和叔父下車參拜，剩下的人留在車
內。不一會兒，法子與家人說要去添香油
錢然後就下車了，之後行蹤不明。

內容:
當日出發參拜的一行計埋法子共7人
(丈夫，女兒，孫子，叔父，叔母，家姑)
到達神社前的時間為早上11時半，當時
已經下著傾盆大雨。

沒辦法之下唯有派出丈夫和叔父二人代家庭成員前往參拜，其餘的人待在神社停車場的車內。不一會兒，法子與家人表示：

「我覺得還是去添個香油錢比較好」

從錢包內拿了一枚100圓和一枚1圓就
下車了，此時為下午12時。

法子當時身穿粉紅色外套和黑色裙子，
拿著紅色雨傘，一個人下車後走向神社內。

然而，一會兒後女兒卻在車內目擊到法子
站在距離停車場約100米，神社的反方向。

「在那個地方做什麼呢？」
女兒這樣想到，覺得非常不可思議，接著
在目光離開的幾十秒間法子的身影就消失了。

在這之後，法子再沒有現身在家人眼前。

紅色雨傘

離開車上既有丈夫,叔父
事主無啦啦又話要跟埋去
會唔會佢地3人之間有d野

正常人香油錢都係5yen
佢拎100同1yen
唔係唔得 但應該有其他意思/用途

101咁似白事帛金

5yen，10yen都有，總之都會係五既倍數，1yen唔會用到（日本習俗黎講就算係用5個1yen都唔係咁好，寧願你去搵人唱返做5yen），下面會講埋風水師點分析

會唔會係佢見到乜野特別/奇怪野之後好奇行去睇，然後出事

吉川友梨單案新目擊情報好似同裝修工人證言有矛盾?
如果友梨上左車嘅話之後會再落車比工人目擊到咁奇怪?
而且之前話「下午3時18分 同級男同學目擊到友梨走錯方向」
新目擊情報又改左做「下午2時59就係男同學目擊到既位置」
差左差唔多廿分鐘喎?

靈探嗰單唔計超自然野除左又關北韓事
有無可能暴力團係旅館做緊不法行動撞岩事主靈探所以殺人滅口?
「目前土地持有人為魚津市一暴力集團...現場曾接報許多脅迫，強姦，汽車破壞的投訴報告」
而且旅館位置偏僻仲要入黑其實好適合不法勾當

會唔會係落大雨睇唔清路 迷左路 之後跌左落山玻之類

失蹤後及搜查:

家人們向剛參拜完回來的法子丈夫與
叔父說道法子的事，二人表示與法子合流，
但是往神社的路上必定會相遇才對。擔心
的家人們紛紛下車搜索，依然找不到她
的身影，於是向群馬縣警通報。

事發當日起十日內延至100人的警察和
消防隊搜索在現場周邊搜索，但依然沒
找到。現場參拜道和山道上有很好的
安全設備和明確道路指引，懸崖或
危險的地方都不存在。

此外，事發當時為日本黃金周，前往
赤城神社的旅客非常多，可是沒有目擊到
可疑的人或聽見奇怪的聲音的證言。之後，
群馬縣警接到20件左右的情報提供，但
全部都沒有能幫上忙的線索。

從失蹤起至2008年這十年間，當局已發佈
超過500份附有法子相片的搜索海報。

無言電話:
在法子失蹤後不久，自宅多次收到無言電話。經勾線調查後發現是來自大阪及米子市，但在那之後沒有更多的情報。

「奇蹟之門TV之力」*的錄像帶:
法子失蹤後7個月，家人參與電視節目向大眾請求情報提供。然後有一名報稱是當日前去參觀的旅客拍下了一段家庭錄像。

畫面拍到了一位站在右下角穿粉紅色外套拿著紅傘的女性，與法子的外觀十分相似，經專業映像分析，除了拿著紅色傘之外隱約能看見頭髮長度，
其長度與法子是相同的。

然而家人確認過錄像之後認為那是別人而非法子，往後也再沒有其他情報。

*在前面數宗失蹤或兇殺案件其實都有間接提到，日本曾有個電視節目叫作「奇跡の扉 TVのチカラ 」類似香港的「今日睇真D」或「東張西望」。這節目鑽研過很多日本或海外的奇案怪件，
甚至會邀請別國的超能力者或靈媒上節目協助，
但節目備受爭議，亦有人認為對被害者造成
二次傷害，加上制作組醜聞終被腰斬。
不過截至節目被腰斬前曾報導的138件事件中，
其中有58件被節目成功引導破案。

丈夫同叔父合謀謀殺

同熟人一齊有傾有講無人會覺得奇怪

可能係私奔

不過截至節目被腰斬前曾報導的138件事件中，
其中有58件被節目成功引導破案。

成功率都算高喎
可惜腰斬左

可能呢個都係被腰斬既原因呢 勁過日警又俾你班友拎返出黎講，兇手係政府高官既話咪

其他情報:

1)法子失蹤時身高156cm，體重54kg，不過看了相片後感覺似乎應更飽滿

2)失蹤時除了身穿黑色裙子之外，亦有紅與灰色相間的裙子的情報。

3)神社出口附近有巴士站，曾考慮過法子上了巴士的可能性，但她失蹤的時間帶內沒有巴士到達。

4)法子有學習韓文的習慣，亦有學習錄音帶殘留著。

5)警犬來到現場，追跡到行車道時就沒有再前進。但是此條行車道的確實位置不明，不確定是否證言所指的
停車場。

6)法子失蹤翌日(5月4日)有人報稱在距離神社直線3km的「赤城不動大滝」附近的林道目擊過她的身影，真偽不明。

疑點探討:

1)101圓之謎
話說回來，在滂沱大雨時還要特意去參拜感覺也很奇怪。特別是報導中提到:

「...不一會兒，法子與家人說道果然還是想去添香油錢比較好」

這個「不一會兒」就是最不自然的地方，假如一開始就有參拜的心意為何不早點跟丈夫一同前往?假如沒有那種心意，又會在中途突然萌生嗎?而且還是在這種天氣惡劣的情況下...怎樣想也很奇怪。

又識韓文
仲要隔一陣自己話唔跟大隊行出去
難道同北韓夾好左出發？
但自己想出發冇必要全家出行嘅日子自己離隊
（以入為主左佢係去左北韓 ）

接下來是101圓的問題，法子從錢包裡拿了101圓後就把錢包遺在車上。為什麼是多了個1圓呢? 根據日本風水師的角度，不同的賽錢(香油)金額是有意義的。

其中10圓和500圓都是忌諱，10圓在日語中念法可以為とうえん(TOU EN)令人想起同音字的「遠緣」，假如想有吉祥結緣的效果可以投入一枚50圓，50圓本身並無忌諱，但是若果因沒有50圓而投入了5個10圓也會變成不祥的意義，建議是找神社的小賣部唱返做50圓。

500圓亦是忌諱的原因是表示「再沒有更大面值的硬幣可以投了」硬幣在日語中叫作硬貨(KO KA)與效果同音，意思就會變成「(祈願)再沒有效果了」

至於事件中的101圓，有人說是代表「與某事或某人訣別，展開新生活」的意思。

又係北韓特工

姐係本身已經同北韓果邊講好左

似係私奔/北韓特工
照風水佬講101yen係開展新生活
而佢藉住個日同家人見最後一面
成家人去拜咁易啲有機會離群
但點知落雨其他人唔落車
如果佢一早跟埋去得三個人好難搵機會走

其實真係會唔會自己走咗？
如果一早想去添油錢應該會一齊去？仲要落大雨喎
同埋101yen都好可疑

有有用過班警察

友梨同小舞都係右邊鼻翼有痣

呢幾日因為工作而無追好多日，一口氣睇到最尾真係好正

Push

奇跡之門~超能力靈媒~

（蓋爾處理別的案件時亦有用過此能力）
節目誠邀了美國的透視超能力者蓋爾.聖約翰協助搜索。蓋爾在透視中看見了以下的情報:

發生過的事
-女兒目擊法子的地點有兩人在會面，似乎說過什麼話

-在神社拜殿附近的地方有一名年輕男子向女子搭話，說道:「請幫幫我。」

-年輕男子表示在女兒目擊法子的地點有一名中年男暈倒，女子問道「還好嗎？」

-此時正是女兒目擊的瞬間，但是因為男人們被樹影遮擋所以沒看見

-女子伸出手與年輕男子扶起中年男，然後往山道出發

他們去哪了?
-女子走到一半時在路上停了下來，途中聽見「二人的男性」「車」這樣的談話聲，「車」大概指的是男人們的車。

-他們走到河川附近，河川附近很多岩石

-走到距離停車場200米的蓋爾表示:「三人最終由停車場走到這裡，然後眼前就是男人們的車」

-蓋爾表示靈視到此結束，因為到了這一帶透視變得很混亂，他看見眼前一片黑暗

-透視中發現法子曾離開過此地點但之後又返回

-在透視暫時中斷後，翌日就接到有人在河川附近目擊法子的證言，不過蓋爾斷言「法子並沒有來到河川也沒有掉落水，假如說其他有問題的地方倒是在神社附近有很強烈的掉落感覺」

眼前一片黑暗的原因是？
稍微在酒店休息過的蓋爾再度回到現場
進行後續透視:

-女子在乘上車之前就被毆暈然後帶走

-失去意識的女子被帶上車後車子馬上開走

-手腕被綑綁，眼睛被某件東西遮蔽

-被男子們帶到他們的巢穴

-目的並不是殺人和搶劫金錢，只是為了暴行
(唔sure係邊方面上既暴行，姑且當強暴先

-受過暴行後被類似鐵棒的東西毆打了頭部，但她沒有在此被殺害，而是在翌日的夜裡把她解放到神社附近的林道上

-貌似女子是受襲和混亂下連自己是誰都不知道，然後在森林中迷路，漸漸斷氣

-感覺到有水流，水的感覺和懸崖

-在這地區附近亦有其他女性在此被害的記錄，比如一名70多歲的女士被拖過來殺害，22-23年前有過強姦事件，而2002年7月有女子高生在這裡被帶走並殺害。

但有冇拉到人

2002年果單有，因為疑犯殺左個女仔後向家屬謊稱綁架要求贖金，家人報左警，警察係現場埋伏等佢一收贖金就當場拉左，2008年執行左死刑
關鍵字：群馬女子高生誘拐殺人事件

透視勁到咁

其實有無問過個女目擊到事主既時候,事主做緊咩?

就咁企係度定點

就咁企係度，但個女分左心諗點解佢會企係果個地方冇全程睇住，一睇返呀媽已經唔係果度

推論:

自己失蹤?
因為101圓的意義是「下定決心與某人訣別，展開新生活」不排除這就是法子留下的訊息。
想婉轉地表達現在要離開了，叫家人不用擔心自己，不帶上錢包是想與至今為止的自己告別，由零開始云云。

但是亦有人不認同，無論失蹤的原因為何，要特意在與家人一起行動然後再自己走掉什麼的風險有點高。
失蹤當日下著暴雨也只是剛好，假如本身是天朗氣清的情況下，如何在6個家人眼前消失?時機太不自然。

至於101圓與錢包，反而拿走錢包才是自己失蹤的最好證據。畢竟去的是神社，拿著錢包走一點都不奇怪，但偏偏法子把這遺留在車上。而且要私奔應該
穿些比較偏暗色的服裝而非惹人注目的粉紅色衣裝。

事故失蹤?
眾多說法中這也是最合理的推斷，假如照蓋爾所說法子當時已是意識朦朧的情況，或許是會造成失足意外。

不過事發當時正是黃金周，假如有人走到危險的地方，無論是旅客或是神職員應該也看得見才對，在意識迷糊的狀態下(假如是真的)刻意避開人群的目光感覺很難。

何況事實上經多方搜索亦沒有找到遺體或者目擊者的證言，因此事故論亦有缺陷。

有興趣可以睇下一個叫KUAIZERO既youtube channel, 都講幾多日本奇怪案件

神社咁多人但冇目擊都好怪
可能係落車冇耐就已經唔見咗

只google到日文嘅新聞
唔識睇

會唔會係100円香油錢+1円掉龜之類？
有d 神社有石像，碟，水池俾人掉錢
我都見過好多人掉1円

蓋爾所指的綁架論?
失蹤當日是黃金周，先不論到處都是人，要下手的對象應該挑沒什麼抵抗力的小孩或少女還比較輕易。假如是為了金錢而綁架，那樣就能解釋不明的電話，但惡作劇電話的機會仍未排除。

假如以殺害為目的，同樣無法在如此多人的情況下實行，其次與法子同行的家人亦在附近，法子會從車裡出來也許只是偶然，這樣的情況下手沒有周全的計劃必定會失敗。

最後，蓋爾認為犯人的目的不是金錢也不是殺害而是強暴。雖然這樣說很失禮，但是法子當時已經48歲。唔~~~~~怎樣說呢，當然世上有許多不同癖好
的人，也不是絕對沒可能啦。就是很「唔~~~~」的感覺吧。

(樓主:呢條友咁君子,日本啲50路電影仲少咩)

相似的神隱傳說:

知名的神隱「Samut(サムト)の老婆」
與赤城神社事件無關但非常相似的傳說，
岩手縣松崎市一個叫Samut的地域，經常
遇到少女被神隱的事件。30年前一天，
一名少女回家說自己已成為人妻，每年都會
回來與家人會面然後就走了。

可是女子回來的時候天氣必會轉壞，甚至
帶來旱災或暴風這樣極端的天氣，令村民
很困擾。在之後村民把入口封鎖了，女子
再沒有現過身。

一個叫Samut老婆的石碑是實際存在的，
據說因為無法回家所以石碑上流下一絲眼淚。

頭蓋骨發現:
2002年在赤城神社的林道裡發現一個女性
(?)的頭蓋骨，推斷年齡為20-30歲，基於
年齡與法子不符，因此排除了與法子失蹤
一案的關連性。

===最後再講下網民意見就完了===

如果法子係自己走左去
咁不明電話就有可能其實係法子打返屋企想聽下佢地把聲 睇下佢地有無搬走到？

終於做到會員回覆支持。樓主很有心思。建議抄落blogspot保存資料, 方便後人查閱

網民討論：

-無言電話是本人打的吧？犯人沒必要這樣做

-北韓綁架不會特意跑去群馬吧，附近又沒海洋

-是不是只有我覺得這家人有點古怪或者隱藏了什麼真相，明明是一起去參拜的，卻讓法子一人在雨中進去投錢

-說起來去了神社的事是否真實呢?這些只是家人的片面之詞吧?

-我同意樓上哦，畢竟沒人能證實家人的說法。說不定事實是家族間的爭吵，無意間把法子打死了然後弄成失蹤的樣子。

-數年前一宗「厚木主婦全裸強姦殺人事件」*
的被害人亦是48歲，我認為不該以年齡來判斷犯案的可能性

-感覺叔父和丈夫應該是知道了什麼但不肯說

*厚木主婦事件為發生在2002年的一宗慘劇，雖然是已解決的案件但是過程中非常多疑點，
亦有犯人無罪說，同時是在「奇跡之門~TV的力量~」節目播出後才逮捕到犯人，下篇介紹

===完===

推 好好睇

好睇！ 樓主加油。另祝早日揾到份好工。

g chi

樓主點睇藍可兒單case

會唔會法子死左嘅話 個家人會有保險等嘅著數

日本果邊都有呢個猜想但冇證據
但如果係咁應該係直接殺左佢然後扮意外
失蹤要等7年先會當正式死亡

晏啲update

49.厚木主婦全裸殺人事件

概要:
2002年6月25日，在神奈川縣厚木市下依知的路上發現一具仰著倒下的女性遺體。
死者為附近的主婦 奧野京子(48)，被發現時身上一絲不掛，倒在自家前約兩米的地方，周邊散落著死者本來的衣物。

事件九年間沒有突破，直至2011年警界新設立的「未解決懸案專責小組」後才得以破案，但至今仍留下許多無法解釋的疑點。

內容:
京子是一名餐飲業店員，12年前與丈夫離婚，育有三名子女。職場距離自宅約1.2km，徒步20分鐘，車程約5分鐘。

事發經過:

6/24 23:20 比平常還要早下班的京子給自家打了電話，由長子接聽:

「媽媽趕不上巴士了，現在走路回來哦」

6/25 00:25 一名歸家中的女性發現京子的遺體，立刻報警

6/25 05:00 警方接報後到場調查了數小時，五時左右查詢長男對事件的看法

6/25 09:00 確認遺體

遺體發現情況:

-發現時全身赤裸

-遺體倒在自宅前2m大門前的地方，附近10m
範圍發現死者的衣物，包括黑色上衣和褲子，
鞋子等

-死亡推定時間為凌晨12時左右

-死因為腹部內臟及頸部被外力施予壓力壓逼致死

-遺體當時被類似布團一樣的東西包裹著頭部

-死者的錢包與手提電話皆不翼而飛

-本來是想叫長男出來接自己但因為長男
已經睡著了所以只好自己走路回家

-附近曾有多宗痴漢行為未遂的投訴

呢單叫破到案都好丫
好似上一單咁連車都搵唔返

個大仔會唔會好內疚自己訓左冇接到呀媽

打完風嚟追po了

死者衣物係按次序掉落
定係一次過三樣嘢都係10m

可疑點:

-根據現場和住宅附近，沒有人聽見女性被襲擊或可疑的聲音和情報

-由職場到自宅這段路程與國道129號車道距離很近，儘管深夜亦有許多車來往，不排除犯人把死者強行帶到車上的可能性

-現場是一條狹小的路，若沒有對這區有足夠認識很難走到

-犯人在數個月期間，使用了死者的手機致電給家人和女同事

目擊情報:

-事件當日早上11:15左右有人目擊到一名約
175cm高的可疑男子

-事件當晚凌晨12時一名駕車的女司機目擊到一名身穿連帽衣把樣子遮蔽的男人站在現場附近

-事發5日後，家人在自宅前放下花束供奉死者時一名男性出現在他們眼前並四目相投，男性馬上轉身離開，根據兇手總會回到事件現場的定律來說，此人為兇手的機會很大

-長男證言家的附近經常有一名男人在窺視他們的家

-事發2個月後，死者附近亦發生了一宗帶走女性並進行暴行的事件

有一點唔明
犯人在數個月期間，使用了死者的手機致電給家人和女同事
人都死咗，認晒屍，都應該估到係兇手嚟
咁唔係更加容易拉到佢咩 定係兇手本身都想俾人拉

由死者收工打電話到屍體發現時間咁短，兇手似早有預謀

支持
屍體距離自宅2米…好sad
點解要除哂死者d衫，但又唔係想性侵犯/強姦呢? (定未講到?
如果怕有證據留低，點解唔帶走埋死者d衫?

btw樓主搵到工未?

仲有冇下文,想睇曬先開始討論

直接殺左佢要見屍，風險大啲，可能寧願等七年

九年後犯人逮捕:

2011年3月警察界新設的搜查一課暨未解決懸案特別小組把厚木主婦事件的所有相關資料重新翻查一遍。

根據調查所得現場遺失的手提電話，在事發後一個月有被使用過的記錄，沿這條線細查通話記錄等的情況終於讓疑犯浮出水面並在同年4月21日把其逮捕。

(樓豬疑問:點解呢九年黎都冇人查過個通話記錄 )

有關疑犯:

疑犯名叫 山本孝幸(32)，住在小田原市中里，從事電氣設備。山本因其他事件而被縣警採取過DNA，與現場死者衣物上黏著的體液和DNA一致。山本被捕時否認與案件有關，表示對「事件沒有印象」。

山本在事發當時，在距離約500米的公寓一個人住，在4個月後的同年10月搬到現居的小田原市。(與透視內容符合)

終於有單破到嘅案

搜查幹部表示山本在事後一個月間，多次使用死者的手提電話，縣警以強盜殺人的嫌疑向他作出調查。

調查期間縣警亦向相關人士採取對山本疑犯的證言，死者上班的餐廳一位男員工表示山本應該並非與死者在餐廳內認識，因為死者生前的崗位是負責廚房內洗碗，一般日常不會出現在樓面亦難以與客人結怨。

而住在山本附近的男鄰居表示:「去年夏天，在店內停車場BBQ時聽見山本生氣地大叫:「喂你們很吵!」在深夜中結下了因怨但未知是否與事件有關係。」

無罪論:

2012年7月9日在橫濱地方法院進行了初審，山本不認罪表示自己與案件全無關係。

檢方先作陳述指死者襪子上的遺留物與從被告口中採取的DNA一致，指責被告:「把人家全裸地放置在路上，真是既卑劣又窮兇極惡的殺人魔啊。」

辯方指出死者襪子上同時檢出了其他男性的DNA。由於被告之前因別的案件被檢出DNA，管理證物的搜查員可能誤把被告的DNA黏到死者的襪子上，因此主張無罪。

裁判:
最高法院於2013年4月10日否定了山本被告的上訴，並維持一審及二審中的裁決，判處被告無期徒刑。

完

咁都話佢無罪係咪on9

電話本身已經係最好嘅罪證
DNA都仲可以話係之前有接觸過而留低
事發後仲用死者部電話，就點都打唔甩啦

即係點解殺人

但的確辯方唔係無point

忘記左個電話紀錄添，呢點係幾決定性

睡前一推

終於追到

扮工一推

屌係咪弱智
電話紀錄咁簡單咁明顯既野都唔查

好耐無更新啦

樓主

晏啲更 休息左幾日又未搵到啲正case住

留名
加油樓主

等緊樓主

熊本3人強盜殺傷兇殺案

概要:
本次事件分為兩部份，皆為同一犯人，2004年3月13日，熊本縣宇土市走潟町下午3時40分，打完高爾夫球任職醫生的丈夫回到家中後發現妻子流著血倒臥在玄關前，妻子頭部受到複數的毆打痕跡導致失血死，現場遺下了帶血的菜刀，有被盜取財物的痕跡；

2011年2月23日，熊本市渡鹿2丁目民宅傳出「男人大聲地敲著門」「隔離有人在流血」的聲音於是鄰居報警。在民家玄關附近的男人及一個在鄰家中的女人分別被刺傷並倒下，送院後女人證實不治，男人重傷。

前者自2004年開始成為謎之懸案，七年後突然因後者案件而逮捕到犯人。

內容:
—2004年宇土市院長夫人兇殺案—

(被害者照片)

下午3時半，宇土市「走潟醫院」的院長自宅內發現了院長妻子(49)在血泊中倒下。

自宅與醫院是同一座建築的設計，身為院長的丈夫在結束早間診療後就會動身到附近的高爾夫球場練習。

到練習場時約下午2時，進行了一小時左右的練習後，回到家中約下午3時半，下車後回到玄關前的院長馬上察覺到不尋常的事。

「門前有少許血痕，我有不好的預感。」院長說道。

打開門後院長眼前地上一片血海，妻子倒臥在地上，天花板和牆壁上都有血液飛濺的痕跡。

90分鐘/1小時30分的空白時間(報導差異)

據悉當日夫婦二人直至下午1時半之前都一起待在家裡。丈夫在下午1時半之後出門去打高爾夫球，並於3時半左右回到家。在這中間的空白時間到底發生了什麼事?

被害者的狀況:

-顏面被鈍器物品毆打至少有50處以上的傷痕
-遺體旁邊落下了帶血的菜刀，菜刀的柄上有點折曲，但是被害者身上幾乎沒有刺傷的痕跡

-除了倒臥的地板，牆壁和天花板都有血液飛濺

-平常是絕對會關好門窗的人，家門設有防盜鏡頭
任何人按門鈴都會先用附有畫面的對講機確認是誰才會開門

-丈夫回到家的時候，門沒有鎖

無諗過日本原來係有咁多懸案
本身我仲以為日本係安全過香港/大陸

死者老公係唔係日日都呢段時間外出
定真係事發當日咁巧合
有冇人證明到死者老公不在場

從狀況推斷犯人的行動:
殺害了被害者後，犯人在家中進行了盜竊。從現場不翼而飛的包括被害人的手袋，被害人的黑色大衣。

但是同一房間內的錢包及小型金庫(如圖所示)卻沒有被盜走的痕跡，元好的留在現場。

儘管犯人在現場遺下了許多痕跡，但偏偏
指紋卻檢不出來。

犯人的遺留物:

-在廚房內的洗手台洗過手上的血跡

-自宅的玄關，廚房皆有犯人的帶血腳印，
腳印一直延伸至對面的藥局。藥局前擁有
可停泊幾輛車的空間。

-鞋子推斷為NIKE的AIR MOC系列(中國製)，尺寸為24.5吋左右，鞋子對魯米諾血液測試劑有反應

(NIKE AIR MOC)

現場情報貧乏:
-現場自宅的兩鄰在事發當人沒有人經過
-最近的鄰居當時表示沒有聽見什麼聲音

家族情況:
被害者除了是院長夫人同時亦是病院的經理，平常非常外向和健談，在患者之間的評價很高。被害者一家為五人家庭，事發時三名子女在縣外居住，很少回家，家裡只有夫婦兩人。

傳言:
基於第一發現者為院長=丈夫，警方最初認為院長有可疑因此向著院長的方向調查。
這樣的傳言在那小鎮上也非常流行，許多人認為院長就是犯人。由於傳言的影響，醫院也不得不閉門，至今仍未重開。

上面鞋大細更正為24.5cm 眼殘

冇確實時間，但每日係醫院睇完朝早果場診症就會去打波休息，然後返屋企，關於不在場證明冇講，但佢個哥爾夫球場好似要搭車/揸車先去到，可能有乘/駕車記錄

睇完覺得呢個世界咁多痴線佬 我可以無事生存到依家好幸運
一諗到屋企可能一直都有個陌生人住緊（eg匿係衣櫃）但自己仲懵然不知真係好撚心寒

仲以為上而幅圖係球場閉路電視

家門設有防盜鏡頭
任何人按門鈴都會先用附有畫面的對講機確認是誰才會開門
見上面有提但無點交帶過呢點 冇理由有防溫盜鏡有晒畫面都捉唔到 開得門 即係熟人/識...

除非條友係拆開鎖啦

新的鑑定情報:

-那個家裡仍然殘留著犯人的痕跡，包括
附著的血痕和玄關地板上有凶器的痕跡
-凶器的痕跡是犯案時沒打中被害者的痕跡
-凶器為直徑3cm的槌子
-並沒有使用到很大的力氣
-現場有手套的痕跡，類似是工業用那種但沒有那麼粗糙的

奇跡之門~TV之力~透視又黎
一名來自德國北部知名的超能力透視者 維洛夫 受邀到節目協助調查。維洛夫過往單憑被害者的照片就能潛入被害者的意識及事發時的視角，在德國亦經常被不同媒體邀請進行透視搜查。關於此案，他看見以下訊息:

-犯人為年輕男子，約20歲尾
-身穿短袖藍色T恤
-距離玄關少許停泊著一輛單車
-有同黨，但犯案時只有一人
-丈夫曾目擊過犯人兩次，妻子被殺
與丈夫也有某種關係
-犯人一開始是為了殺人而犯案

不過，隨著事件調查發現以上大多都是9UP。

---續---

不過，隨著事件調查發現以上大多都是9UP。

支持
希望樓主會keep住更新

由第一個post開始終於追到live

世上冇太多地方安全過香港。

香港唔會有人匿係衣櫃而冇人知，除非你好有錢。
基本上想揾個夠大去藏身嘅地方都好難。

[b]~熊本市夫婦強盜殺傷事件~[/b]

2011年2月23日下午6時40分，熊本市渡鹿2丁目一所民宅內傳來「有男人大叫，不斷狂敲門的聲音啊！」「隔鄰的人流著血倒下了！」的兩聲喊聲，其他鄰居聞後報警。

熊本東署警員趕到現場，發現一名在民宅玄關附近的男人及家中一名女性分別被刺傷並倒卧在地上，送院後65歲女性證實死亡，而72歲的男子重傷。

死傷者情況:

男女死傷者為夫婦，夫人被以蝴蝶刀刺傷殺害。現金的10萬圓及商品卷(價值2萬圓)被奪走。剛歸家的男性與兇手碰個正著，被兇手以同一把刀對準胸口及腹部多次抽插，嚴重重傷。

犯人自首:
事發兩日後(25日)男性犯人在家人陪同下前往熊本東署自首，因現場的防盜攝像把他的身影拍下了，而且還遺下了腳印和血痕，認為自己逃不掉的他選擇了自首。

關於犯人:

犯人名叫田尻賢一(39)，高中畢業在愛知縣打過工，21歲時回到熊本老鄉。

所以啲賊多數都係爆爆下格
撞到戶主返屋企
結果俾戶主關埋門鎖住咗

逮捕及搜查:
搜查本部起初以殺人及殺人未遂將其逮捕，後切換成強盜殺人及強盜殺人未遂罪。同年3月19日，地方檢察院以強盜殺人及強盜殺人未遂起訴田尻。

隨著縣警調查，田尻承認自己亦是宇土市院長夫人兇殺案的犯人。縣警表示在熊本市的深山裡找到了田尻自供時形容自己在案發時的衣物。

3月26日，熊本縣警以2004年院長夫人兇殺案將其再逮捕，加入擅闖民居罪。4月16日由地方檢察院提出起訴。

犯罪動機:
田尻在一座大樓的管理公司上班，平常有到彈珠機(パチンコ)店及風俗店遊玩的習慣，為了這種大消費活動而向財務公司借貸。

田尻的母親發現了追數單，涉及金額至少150萬-200萬圓的借據，非常嚴厲地責備了兒子。之後一度曾還清過款項，但因為又再重複借貸，後來多次由母親代為還款。

有一次目睹母親在激動地揮動菜刀，田尻靈機一動想到了「我不想再借貸了，錢從別人的身上搶來就行了。」於是到2004年3月初他就開始計劃搶劫。

條友爭得人成百幾二百萬
偷人十萬就算
仲要殺埋人
有無咁豬㗎

點解佢會自爆埋係佢殺院長夫人 唔講冇人知架喎

爭咗街數諗住係監房匿埋成世？

裁判中得知的事件全貌:

1.扮哮喘侵入院長家
田尻被告於2004年3月13日下午，假裝哮喘發作而向院長家求助，院長夫人因此而打開了家門。

2.殺害方式
被告以士巴拿毆打了夫人的頭，並以菜刀刺向她胸口把她殺害。

3.強盜
被告在現場盜走了18萬3000圓，他自供中表示與被害人並不認識。

2011年調查時的供述:
「自首時就想到過可能不知道什麼時候會被人問起院長夫人的事件。」被告憶述。

「當時我的車就泊在被害人家附近，我很激動，心知道會被調查，無法再隱瞞下去了，所以只能自供。」

基於被告的自供，縣警到了其所指的深山搜查，除了錢包之外，被告當時身處的衣物的一部份，事件現場遺下的附血腳印及同款NIKE運動鞋亦一起被發現。

(樓主問號:乜過左咁多年啲證物都冇消失過...）

最終裁判:
被告最終陳述中伴著震抖的聲音說道:
「奪去了無辜的人的性命真是非常抱歉。」
而向著檢察席及旁聽席的死者家屬低頭道歉。

裁判長嚴厲批評，為了去彈珠機店和風俗店而借貸和強盜殺人是自私和短視的行為，以凶器將死者的臉弄得亂七八糟更是殘虐的表現。

「聽取了犯案的經緯和動機亦不認為有值得斟酌的餘地，第一次案件的結果已經夠嚴重，然後在七年後又再以同樣的動機及手法殺害無辜的市民，實在罪無可恕。」裁判長如此指摘道。

2011年10月熊本地方法院判處被告死刑。翌年4月辯方上訴，同年9月10日上訴被拒:「顧及被告輕視人命的危險性，亦難以將其人格矯正過來，判處極刑是唯一的方法。」

2016年11月11日，被告在福岡拘置所完成了死刑，終年45歲。

===完===

竟然係死刑
個法官係咪太耐未試過有犯主動認罪，心諗終於告得入，所以判佢死刑啊

點解咁快就執行死刑
日本明明有勁多死刑犯坐咗好多年監都未到佢死，今次呢個又咁快執行嘅

同埋聽講日本D法官都唔想任內執行死刑，廢事做左殺人兇手咁，想保有清譽(?)
但呢個就咁快，又無情講，有D奇怪
講真佢又唔係殺左好多人，而且表現都有悔意，真係估唔到咁急死刑

因為殺人動機唔大嘅情況下殺了兩人。如果係仇殺，或打劫搶二十億下殺人，就冇咁快執行死刑。
日本係殺人動機越強判得越輕。

偷野咪算囉 都達到目的啦

殺埋人地為咩啊

佢地係考慮對社會嘅危險性
而唔係考慮受害者家屬嘅感受
呢單 case 等於隨機殺人
即係完全可以對任何人下殺手

可能係收咗安家費嘅替死鬼

如果係咁，所有陌生人既入室劫殺都當係隨機殺人
不過殺人者人殺之都係正常到無輪既一件事

巴打前面果句啱，因為2016年有新官上任，呢個死刑係響新官上任當日定前一日進行既，另外有關悔意個官調返轉唔係咁睇，如果有悔意應該一早黎自首，而唔係七年後重覆犯罪先黎自首

有關呢宗案涉及既罪名同埋一般處罰

上面都多次強調「強盜殺人罪」係因為偷野殺人係嚴重好多

另外亦有死刑既判決準則，只要有以下既特點足以判處死刑，基本上睇漢字都大概知點解唔逐一譯了 睇唔明邊點再問我

劏房最安全

被害者狀況:
遺體旁邊落下了帶血的菜刀，菜刀的柄上有點折曲，但是被害者身上幾乎沒有刺傷的痕跡

殺害方式:
被告以士巴拿毆打了夫人的頭，並以菜刀刺向她胸口把她殺害。

咁奇怪?

如果你地知死刑犯生活既環境係點，就會明白早啲執行反而係解脫
而且因爲唔會預先通知執行死刑，未被執行既人每日都要活係唔知聽日點既焦慮中，等既時間越耐越是煎熬

七年前個報導話死因係被鈍器毆打致死，頭部同臉有刺傷同毆打痕跡，但頸部以下非常乾淨一啲傷痕都冇，唔知係七年前冇檢測到定係講緊第二單 樓豬都有啲亂

屈到件替死鬼
咁咪可以結案唔洗再查

好耐冇入黎推PO先

推po

已經唔記得追咗幾耐post
今日終於live
樓主好有心機，佩服佩服
加油樓主

斷斷續續追左一個月post, 終於到我追到live. Strong post留名

晏啲更新 寫緊cv

推一推Po 樓主加油

推推

山梨19歲女子失蹤事件

概要:
2008年4月5日晚一名住在東京都江戶川區的19歲無業女性 石田佳奈子 下落不明。石田在6日給家人打了求救電話，懷疑其被禁錮，警方在11日逮捕了疑犯，疑犯表示對石田打了冰毒劑並把其棄在山梨縣一處林道，但是那裡除了石田的遺留物以外什麼都找不到，也沒有足夠證據能起訴疑犯。事件至今仍未找到真相。

事件經過:

4/6 正午過後
石田給自家母親的手提打了電話說道:「救救我!我被不認識的男人帶走了，他對我打了針，我要被殺死了。」

父親得知後前往小松川署報案，同日下午1時後，無法再接通石田的電話了。

經調查後，石田在當日正午時分曾多次短時間撥打電話回家說道「被男人帶走」「救救我」偶爾還會聽到「啊—！啊—！」這樣意味不明的悲鳴電話，以及「被二人組的男人帶到酒店裡」的通話內容。

石田亦有用110求救電話打給山梨縣警，第一通是沒有說話但能聽見喘氣聲的電話，不一會兒就掛了。

考慮到報案人手提電波狀態不好，縣警立刻再撥回電話，大概花了10分鐘總算是接通了，石田報上了自己的姓名，表示「不知道自己在哪」在那之後通話又被掛斷了。

調查方向:
搜查1課調查了石田身邊的人，一名女性朋友表示石田在4月5日晚上跟她說「我等下要去JR龜戶站與男人見面，但我們是第一次見面。」

網戀中伏？

佢唔自己亂走就應該搵得返
而家咁嘅情況，睇怕都

冇人了

見網友俾人捉咗

回覆支持樓主

其實唔可以話係個女仔亂走，普遍報導都認為係因為條友打左冰入佢身先會精神錯亂而落左車，報警既時候都已經唔多清醒

—
石田在報案中有提及男子汽車的號碼，亦因此警方才能在幾天後4月11日抓到疑犯男子，聽取了警方的調查後，男子承認曾把石田禁錮在車內。

除此之外在逮捕時警方例行搜身找到男子收藏在內褲中的冰毒(覚せい剤)，以非法禁錮及冰毒取締法將其逮捕。

搜索情況:

疑犯名為塩野直樹，26歲，事發當時住在東京都青梅市，無業。

疑犯稱與石田是在交友網站上認識的，當天是初次見面，二人相約在山梨縣附近。當遇見石田的時候把她強行帶了上車並約束她的行動，在車內強行給她打了冰毒針。

不一會兒，疑犯稱石田突然很激動地從車裡逃了出去，當時位置是山梨縣的林道附近，疑犯沒有追上去把她棄置在那裡。

根據疑犯所提供的位置，警方在4月14日於該林道發現了茶色的靴子，單肩包及附著卡通人物的手提包三件證物，與石田失蹤時的衣著及所持物相似。

疑犯的車內發現了針筒及附有少量血液的紙巾，另外在助手席的位置上檢出了女性的尿液反應。

犯人竟然可以俾個女仔打咁多次電話，同埋接警方電話，真係白痴。

但個女仔同警察講帶到酒店喎

個犯口供又話係車到已經比佢走甩左？

係呢單案中逢係呢類證言都信唔到兩邊，犯當然會講大話，但個女仔俾條友打左冰亦都神智不清可能唔知自己講緊咩

條女會唔會走入森林
跟住啲冰毒過咗醒返
發現自己做咗女泰山

個女仔係神智不清的情況下, 亂講講錯左的可能性好高?

有關遺留品:
以上三件疑似石田的遺留品中，靴子的底部沾滿了泥濘。

單肩包內的東西沒有被盜的痕跡，但是石田身上的手機卻哪裡都找不到。

其他證言:

被警方問道石田失蹤時是否有其他同黨在場，疑犯說道一直只有他和石田二人一對一。根據他的證言，當日二人會面後，石田上了他的車往多摩方向行駛，中途還加過油。4/6某時到了多摩町一處空地停車，二人就這樣休息了。

休息過後就往山梨方向駕駛，在發現石田靴子及遺留品附近的山梨市林道處再停車。此時，石田突然狂暴起來，衝了出去車外。疑犯沒有去追，就這樣回了東京。在這段期間，他說有一位女性陪他一起去咖哩屋吃過飯可以作證。

謎之誓約書

在調查疑犯的車子時還發現了一些奇怪的文書，那些全是由石田以外的女性們寫下的一堆誓約書。誓約書上寫著:

「即使你失蹤了，也與我無關。」(行方不明になっても、責任は問いません)
車上還發現了一些女性名義的信用卡。

由此推斷，疑犯有可能曾用同樣的方式騙了像是石田這樣的女性出街，給她們注射冰毒針，然後搶奪她們的財物。

警方認為這樣的行動不可能單憑一人做到，向著疑犯可能與某個巨大組織有關聯的方向調查。
被逮捕的後兩天，疑犯的母親來到警局向警員們表示:「我們家的孩子絕對不是壞人」

不過，知道他們家的情況的一名男子則表示:「那家人很喜歡放縱孩子，不管孩子做錯了什麼都放任，所以塩野疑犯才會不斷墮落下去。」

又追到Live咗

其他人對疑犯的評價:
普遍都是劣評，最早由他小學6年級開始:小6時已經在自宅附近的路上吸煙，同一住宅區內的居民都有投訴和勸導，但都沒用。

初中時已經不去學校，待在自宅與出去與不良少年的朋友玩。經常在深夜時玩滑板製造噪音，令居民困擾。

認識他的女性都表示他長相不怎樣，吸引力很低，但是他說話的方法很有趣，總是會把其他女孩都牽引過去，與其說那是他的魅力倒不如說是被逼的。總之他會用死纏爛打和激進的方式去追女仔。

網上爭論:
除了警方推斷的大型組織，很多網民認為
塩野是被某個大規模人口販賣的組織所
控制，疑點如下:

-無職的疑犯不可能入手高價的冰毒

-有關誓約書的事，一開始還報道得
如火如荼，但突然就沒了下文

裁判:
事件最終塩野被告因藏有冰毒等罪名被東京地方裁判所判處2年懲役，緩刑四年後釋放出來了。

===完===

"塩野是被某個大規模人口販賣的組織所控制"

呢點好明顯下啦

放返出黎了

仲要係緩刑

咁條女呢
仲要只係告藏毒

冰毒個point都好make sense

他還是個孩子呀.jpg

肯定幕後有人/組織，個疑犯講既野都信唔過，講就話個女仔自己神智不清走甩咗，其實係賣咗個女仔出去

U know too much ...

推啊推啊

推!!
唔好以為冇人睇就唔洗寫!

書生巴打要定期上嚟報到

推呀推呀

樓主搵到工未

不要說了.jpg
Btw潛左水玩幾日聽日up啲短篇俾大家J住先

玩緊啲咩

52.日野市小4男童自殺案

概要:
2015年10月26日晚，警方在東京都日野市三澤內一座通稱「高幡山」的地方發現一具男童的遺體，男童為住在附近的10歲孩子，被發現時遺體情況不尋常，但終被判斷為自殺案，事隔三年此案仍有許多爭議。

內容:
10月26日晚上8時，駐守日野警署的警員在日野市三澤一處綠地，通稱「高幡山」的地方上找到住在附近就讀小學四年級的10歲男童遺體。

遺體當時被發現於一座小山丘的斜面，處於全裸狀態，雙手雙腳被束縛，頸上被繩索纏繞並吊在樹上死亡。(如圖所示)

遺體上並沒有明顯的外傷，因此一開始警員都有向自殺或者兇殺案兩方向調查。

事件經緯:

10月26日早上11時，男童與母親說:「我出去了。」
同日下午6時，男童母親發現孩子還沒回來所以報警表示:「兒子下午左右出門後一直沒回來。」
同日晚上8時，發現了孩子的遺體。

遺體詳細:

-驗屍結果判明死因為窒息死

-遺體的頸部被膠製繩索綁在樹幹上，躺在約1.5米
距離的崖地狀態

-雙手被綁在後面，雙腳也被綁著

-衣物在遺體附近的位置

遺體發現的現場:

現場為京王線高幡不動站南西面約600米，被住宅街包圍的小丘陵。距離男童的家很近，平常經常會來玩，進去山林的話，白天會有非常多孩子在裡面一個小廣場玩，但入夜之後燈光很差，被黑暗包圍幾乎什麼都看不見。

玩緊享受人生 去下打波行街咁

咁都自殺

事件證言:

問到有關自殺的動機，男童母親表示沒有什麼契機，跟平常一樣很正常。父親表示沒什麼可以說的。住在附近的一名男子表示現場並不適合孩子一人遊玩。住在附近的82歲女性表示在晚上9時左右就看見有10多台警車集合在附近，於是被嚇得跑出來了，到了深夜0時騷動仍未結束，由於警方也沒跟鄰居說明什麼，讓那裡的居民很不安。

自殺的可能性
警方一直支持這說法，主要判斷的原因為遺體上沒有明顯的外傷，現場沒有爭執的痕跡，無法確定有第三者在場。雙手雙腳可以自己綁，而且發現的現場是一個小崖的斜面，在做完以上準備後衝向崖下的可能性也是有的。

兇殺的可能性
現場周邊除了男孩的腳印以外並沒有其他痕跡，也沒有被強行拖扯上來的痕跡，膠製繩索上也無法檢出第三者的DNA，遺體上除了頸部沒有其他外傷，連抵抗的痕跡也沒有。

雙手綁係背後

先用繩綁住條頸，再全力衝落山坡
日本差佬邏輯

雙手被綁在後面，雙腳也被綁著

咁都話係自殺

警方一直支持這說法，主要判斷的原因為遺體上沒有明顯的外傷，現場沒有爭執的痕跡，無法確定有第三者在場。雙手雙腳可以自己綁，而且發現的現場是一個小崖的斜面，在做完以上準備後衝向崖下的可能性也是有

隻腳綁住左仲點沖落去啊大佬

叫啲日警自己試下就岩

依單咁似鬼国D自殺新聞

男童的背景:
男童家裡有雙親和妹妹一家四口，約去年1月搬家到
現時住處。與附近鄰居的交往雖然很希薄，但得知
此事的鄰居大半都很驚訝。然而在男童的學校裡卻
傳出很奇妙的話:

「今日，老師跟我們說ＯＯ君去世了，可是我們完全不認識那孩子，大家都有著「誰？說誰？」的感覺呢」 同級生的女孩說道。

網民聲音:
-「變態的犯罪吧。」
-「怎想也不可能是自殺吧!?」
-「怎樣才能綁著雙手雙腳自殺啊?警察示範下?」
-「小4,還是全裸著,感覺不可能是自殺」
-「感覺很痛苦啊,當時天氣那麼冷還要這樣的狀態下自殺什麼的」
-「會不會是跟家人虐待或者同學欺凌有關?」
-「該不會是酒鬼薔薇*重出江湖吧?不是的話也夠恐怖了..」

*酒鬼薔薇聖斗事件，1997年連續殺人事件，被害者皆為小學生，兇手因少年法的保護下逃過了嚴苛的刑罰及姓名保護法，在2015年出版了一本名為《絕歌》的書藉表達犯案的精神狀況，雖然書本最後有對死者家屬致歉，但被大眾指責為消費受害人。詳見:

===完===

鳩估日警意思可能係響上面個平地綁完自己之後，跳一下彈落去下面個斜面，條繩一扯行就會死，但點諗都好難亦唔似10歲細路諗到既野 所以好多網民都叫日警試黎睇下

但就算上面說法成立，用跳一下既方式好大可能係臉向地而唔會向天，而家條屍係朝向天

同埋咁樣致死嘅話頸椎好有可能受傷

就算真係可以做到, 但自殺都唔會搵D咁難既方法下話, 要自殺就咁吊死自己咪算, 而且講緊佢得10歲

咁都可以判定為自殺, 我仲以為睇緊強國新聞

雙手雙腳被束縛，頸上被繩索纏繞並吊在樹上死亡

咁都可以判自殺? 咩邏輯?

應該因為警察搵唔到任何證據
無傷痕無DNA

查唔到，就話自殺Close file

就咁睇啲字
黑警應該覺得個細路先用繩環首 另一端綁樹

再綁自己腳，最後綁住雙手 再跳落斜坡

但咁樣自殺法 條頸應該chok傷甚至斷頸🤔

此事的鄰居大半都很驚訝。然而在男童的學校裡卻
傳出很奇妙的話:

「今日，老師跟我們說ＯＯ君去世了，可是我們完全不認識那孩子，大家都有著「誰？說誰？」的感覺呢」 同級生的女孩說道。

唔係好明呢到

因為呢段野係節錄自另一篇新聞話「男童疑被欺凌而輕生」，上面個女同學既證言證明左男童平時係學校可能冇乜人理/冇朋友，全班聽到個同學死左都淨係滿頭問號，冇人知佢邊位

好慘 死左都無人記得

不過咁諗 如果唔係自殺係他殺都幾恐怖個兇手
將個現場佈置得咁完美

亦可以有人協助佢自殺

0存在感

Live 左，支持大大樓主。

咁協助條友都幾夠義氣/膽 如果係真

會唔會就係呢班同學
事後扮唔識佢

酒鬼薔薇聖斗好似放咗出嚟 仲同個女fans結埋婚

係既話好恐怖
咁細個就諗到咁既野

好多大單野又有少年法保護既一早放哂出黎結哂婚生仔

飯後出文

52.加古川小2女童刺殺案

概要:
2007年10月16日，住在兵庫縣加古川市小學二年級
的女童 鵜瀬柚希(7) 在公園遊玩後，把單車放在家門時被人從正面刺傷。送院期間意識薄弱的女童對救護員說了一句:「犯人是...大人...是男人。」送院後證實不治。事件至今仍未捕獲任何可疑人物，但有不少網民懷疑與津山女童事件的真兇有關。

事件經緯:
10月6日下午6時，柚希一人推著單車回家，就讀小三的姐姐從家門出來迎接她

10月16日下午6時5分，柚希準備把單車推入家門時，在家門前的道路上被某人以刃物將她正面刺傷，刺中胸和腹部

同日下午6時6分，家人聽見女童的慘叫聲而衝出來
看看，已經不見犯人的身影，祖母報案

同日下午6時8分，加古川消防局的3個救護員來到現場發現倒在自宅玄關前的女童，身上有兩處刀傷，意識程度約30(給予刺激仍會有反應回饋)

同日下午6時14分，送往醫院途中，救護員問女童
「你記得誰弄傷了你嗎？」
女童回答：「是大人...」
救護員：「是男還是女呢？」
女童:「男..」

同日下午6時36，情況惡化，意識模糊

同日晚上7時46分，正式宣告死亡

係屋企門口俾人刺

被害女童事發當時的衣裝:

搜查情況:
搜查員至今延至三萬七千人，但無法調查到任何有用的線索。
-一名住在現場西側的女性在犯行時間正在路上行走，但她表示沒有看見任何奇怪的人，考慮到現場是有分開東面兩面道路的分歧點，假如犯人向西逃走，必定會與女性相遇。

現場地圖及房屋一覽:

住宅周邊:

女童家庭背景:

女童為三人姐妹中的次女，事發一年前雙親離婚後，母親帶著姐妹回到祖父母家居住。祖父母家本身已住了五人，祖父母，叔父，表兄弟兩人，加上女兒家族合共九人家庭。在祖父母家旁邊住了一位高齡老婆婆。

由於周邊除了老婆婆就很少其他鄰居，周邊只有農地，所以祖父母家除了跟老婆婆交流之外，與其他鎮上的居民關係很稀薄。

咁細個都殺得落手

通常虐殺案，殺人犯都唔止一人
而且，全部都夾過晒口供
香港以前都發生過童黨燒屍案
查案過程要將啲犯一個個分開
唔可俾班犯互相見到面
用心理戰，迫佢哋轉做污點證人
再同另一個犯講，佢已經被出賣
咁先可以破到班犯預先夾嘅假口供

我估係俾人刺完未死
用盡最後一口氣返屋企

之前睇睇下斷左，再留過名先

屋企係唔係算有錢
或者身上係唔係帶住咩貴重嘢

該區動物虐待及類似事件:
同年同月的22-23日在女童被刺殺的現場附近一處空地，相繼發現動物的屍骸。空地距離女童被刺殺的地方約2公里，警方相信有可能是同一犯人。詳情如下:

-10月22日7:15 發現沒有頭的兩隻雞的屍骸
-10月23日7:00 發現頭被切斷的貓的屍骸
-10月23日7:30 發現沒有頭的鴿子的屍骸

另外，同市的道路上，兩名住在附近就讀小學二年級的女童突然受到不明男子的襲擊，女童的膝蓋和頭部受傷，據報男子身高約1米75，年齡30-40歲，口和下巴都有鬍子，戴著黑色太陽眼鏡，穿著茶色連帽衫和牛仔褲。

津山市事件相關度:
上個post定前面都有講過津山市小3女童刺殺案，
不少網民認為津山市的真兇 勝田州彦 與本案為同一人，目標皆為小女孩，而且本案事發時勝田仍未被捕，有犯罪的可能性，再者很巧合地本案發生現場距離勝田住所約3~4公里。在駕駛人士角度中3至4公里並非很遠的距離，但目前沒有實質證據證明其與此案的關係，真相石沉大海。

===完===

呢樣冇提，但就咁睇背景唔算話好富裕
間屋都買左廿幾年
反而事件經緯果度專登提到返十日前類似既情況下，柚希一人推車返屋企時有家姐出黎接，但偏偏事發當日家姐冇出黎，可能係犯人知道家姐果日唔係屋企？

一名住在現場西側的女性在犯行時間正在路上行走

當時現場得返呢個女人，佢唔係最可疑咩

日本警察就算

冇證據證明佢同案件有咩關係
女童又話兇手係男人，所以就排除左個女人

基本上隨機殺人拉到人嘅機會係極低。除非好似香港咁周街天眼，24小時都周街係人，夜晚又聽到隔離屋起身疴夜尿嘅地方先比較容易拉到人。

LM支持先

今晚出文

好好睇 g持樓主

又有野睇啦

53.神奈川縣湯河原町縱火兇殺案

概要:
2015年4月21日早上六時，住在神奈川縣湯河原町宮下，職業不明的 平井美江(67) 女性的家發生火災，由木造的平屋住宅(約50平方米)完全被燒光。
火災現場發現了女性的遺體，遺體額頭右側被像是
菜刀般的刃物刺入。案中謎團眾多，至今仍未捕獲
犯人及解開案中之謎。

現場及遺體情況：
-女性的遺體是在寢室的床上被布團包著，以俯臥的
狀態被發現的

-頭部及臉有十數處刺傷及切傷痕跡，臉部亦曾有被鈍器毆打過的跡象

-遺體額頭右側被菜刀深深的刺入，刀刃的部份在頭裡，從外頭看只見到刀柄

-死因為腦挫滅，即頭蓋骨受到大型損傷及腦神經被
嚴重破壞至無法復原

-頭部以下沒有外傷，犯人針對頭部的原因不明

-遺體沒有吸入濃煙的形跡，證明是殺人後放火

菜刀
個刀刃好闊下喎

應該係中間或者隔離果把
段新聞冇圖但示意圖都係類似中間果把

咁大仇口

要幾大力先插晒入去

但除衫真係諗唔通喎 （細路覺得全裸係解放？唔洗再被束縛？）
十歲細路諗到咁樣自殺呢樣野真係好難令人相信

仲要菜刀咁大巴劈個頭 佢點劈得入嫁

專劈頭 明顯好大仇口

成把刀插入頭都真係好大仇口

被害人的背景:
女性平常依靠輪椅行動，早上到傍晚都待在該區的傷健福利設施，到晚上才回家。現場為距離JR湯河原的南西面約200米的商店街附近。

起火前6小時的另一宗事件:

與火災現場距離鄰近的一戶住宅於本案起火前6小時
也發生了一件傷人案。21日凌晨12時左右，住在鄰近約350米住宅區的一名男居民(61)被一名不明男子進入家中，施襲男身穿大衣年約20-30歲，以類似鐵筆一樣的兇器襲擊男居民，傷者的後腦受到嚴重傷害，其後需縫上至少30針並靜休一段時間。據傷者的證言，當天的情況如下：

「我剛回家沒1,2分鐘，就有個手持鐵筆的年輕男子
走進家中，他用毛巾包著了我的臉令我看不到他，
他對我說：我要殺了你。」

「我試著跟他交談，差不多10分鐘左右，他說了很多意味不明的說話。」

「有錢人家的世界真棒呢。」
「我也是住在這區的人哦」
「我的父母在生下我之後就把我遺棄了」
「我在小時候就已經刺傷過一個小販」
「不加入我們嗎」犯人說道。

在持續十數分鐘的問答後，犯人有點不耐煩，對傷者用鐵筆毆了兩下，在抵抗途中，犯人多次問道「這房子的鑰匙在哪？」

傷者好不容易從房子裡逃出來了，犯人在屋內說道:「我不會拿走你屋子裡的東西的。」
傷者憶述，他認為犯人給他的印象是個對世界感到絕望的人。

此外，他還記得當時犯人手上戴著的不是手套而是襪子，令人感到非常的異常。

Sor睇漏左一段遺體同現場既情況冇post哂

-客廳被燃燒得最厲害，但發現遺體的寢室卻沒有那麼嚴重

-火的源頭為客廳的燈油傾漏

-現場沒有被盜竊的痕跡，裝著現金的袋子也在現場發現

-平井女士是一人住的，平常會鎖好門窗

-證據顯示玄關處的玻璃被弄碎並有人從外側打開了門

-附近路上有血痕

-遺體被發現時身穿長袖針織衫及運動褲，沒有被弄亂的痕跡

似痴線佬周圍殺人

真心個句 由(1)追到依家依個post 我發覺唔少兇案都係無常理/邏輯可言
真係要問個兇手先知

係咪又係無咩目擊證人之後又無哂線索?

咁又係 自己諗得通先驚

最深印象都係室蘭女子高生失蹤案(我諗正係諗佢點解會一個人突然落車去百貨公司行都真係得兇手先會知) 八戶市女子中學生刺殺事件依單仲恐怖(右腳旁邊有一把自家用的廚房菜刀，但沒有血跡和指紋附在上面(不確定是否兇器)
真係正常人點會估到
仲有幾單都係好多細節諗爆頭都唔會諗得明
所以一黎日本警察真係廢 二黎真係依班兇手本身超出常人思想

柴又女子大學生放火殺人事件 依單又係諗唔明 正常殺完人如果唔係放火應該無咁快有人知
但放埋火真係估唔到佢真正目的想點

純ff 如果將依班兇手捉哂去密室唔知會點

似係痴線佬仇富隨機殺人
其實啲痴線佬隨機殺人冇動機真係好難捉到路

兩日追哂啲post 樓主加油

53.神奈川縣湯河原町縱火兇殺案

夾埋另一單傷人案黎睇，可能係啲憎恨殘弱老人既激進人士所為。無幾耐前日本就有一單前員工潛入照護機構殺左幾十人，理由係覺得佢地浪費資源

當然都可能純粹只係痴線佬隨機犯罪

補多句，佢係「前」員工因為佢竟然寫信比國會議員叫佢支持自己既殺人大計，咁公司知道之後當然炒左佢啦

補充多點 如果有d犯案真係單獨行事又可以咁短時間做到咁多野
真係好恐怖 特別好多本身都無樣睇 好似白銀案咁
個兇手都係比人覺得好好先生 絕對唔會似會做出依種事

仲要殺個無咩反抗能力既人
分分鐘折磨完一輪先殺

目擊情報:

-在平井宅前的彈珠機店的防盜鏡頭拍攝到同日5時左右，平井女士從家裡出門，而JR湯河原站方向有一名可疑人物站著，警方認為這是重要的線索卻無法找出特定的人物。

-可疑人物買了孩童票走向駛往東京方向的月台，在
下車預定的車站鏡頭亦拍下了同一衣著的人物

-車站附近沒有可疑人物的證言，在車站和相反方向的路人則有奇怪的血痕

-事件後一周以上依舊無法斷定犯人的行蹤

事件周邊及車站的圖像:

未解疑惑:

1)起火的源頭
假如放火是為了把死者的遺體燒掉或者延遲警方的搜查進度，為何不直接在被害人所在的寢室放火而選擇在客廳放火？

2)執拗的攻擊的理由
為了殺害的話感覺傷痕也太多，對方只是一名腳部
無法自由行動的66歲婦人

3)用布團隱藏被害人的臉的原因

===完===

好癲 佢想好似古代咁等啲家人老左就dom上山等死？

佢封信講到好拎高大上，話咩捨棄呢啲人日本經濟會進步幾多點點點，我心諗佢唔會有老既一日？

而JR湯河原站方向有一名可疑人物站著，警方認為這是重要的線索卻無法找出特定的人物。
警方又加分

依單又係一單除非捉到兇手 唔係又係完全連估都無得估既案

一係天才一係痴線佬

已經唔係80-90年代個d 發生係15年都完全無計...

亂up下 「我的父母在生下我之後就把我遺棄了」
會唔會有少少機會依個女人係佢母親/父母有關係既人?
我假設兩單案都係同一人...

不過依單6個小時前又係痴線...搞咁耐附近都無人發現? 仲要比佢走埋

1. 兇手鍾意聽被害人慘叫，要令被害人感到驚慌。
2. 兇手將被害人當成發洩對象。
3. 兇手將被害人幻想成生活中欺負他的人，若看見被害人樣貌不同的話，就會無法將仇恨發洩。

簡單講，兇手可能曾受人欺凌，想要報復，但又欠缺膽量/無法對欺凌佢嘅人報復。所以，轉為搵啲無乜反抗力嘅人落手。

追樓主啲故
好有聽花家姐講故嘅feel
樓主係唔係花家姐

咁兒登應該好多呢類人

1.呢點放火呢下野係殺完人先做，而且驗屍結果證實冇吸入過濃煙，姐係犯人等佢完全死哂先放火，如果要聽佢尖叫應該綁住佢係果度要佢係度等死而唔係調轉次序

跟住落黎呢單可能驚動唔少鍾意去東京旅行既朋友 樓豬6月果陣去過東京用過事件現場啲設施都有啲京京

咦，係喎，我搞錯咗個次序
如果個犯係刻意搵一個地方嚟放火
佢一定會搵令佢最痛苦最多唔開心回憶嘅地方
佢可能係廳有好多唔開心嘅回憶
放火燒廳，唔排除可能放完火企過係現場一段時間
有啲放火犯會享受睇住個環境著火嘅過程

至於上面講話專殺廢老
一嚟，老人家唔會有能力反抗
二嚟，可能佢憎恨嘅人係呢種年紀

等睇

跟住你返香港

54.JR東京站儲物櫃屍體遺棄事件

概要:
2015年4月26日(星期日)，JR東京站丸之內南口剪票區附近的投幣式儲物櫃(コインロッカー)發現了一件不尋常的行李。行李喼內裝著的是一名高齡老婦的遺體，老婦的死因和真實身份皆不明，至今警方仍廣求情報，案件謎團重重。

內容:
據報，事件中的行李喼為73cm x 53cm x 27cm的尺寸，箱身黃色，有車轆，由於是舊式行李喼因此只能用後拉式的拖行法。

事發當日約9時40分，負責檢查儲物櫃的50歲男員工發現下層一個儲物櫃沒有鎖上，因此把裡面的行李箱先行回收到地下一樓的「暫時保管所」，當時並沒有檢驗箱中的內容。

5月31日早上9時左右，儲物櫃管理公司發現保管期限已經到了，於是檢驗了當時寄存的內容物，打開了之後馬上通報了警方，表示「放在我們儲物櫃裡的行李箱內有像是人的東西...」

事件時序:
4/25(星期六)09:00 該儲物櫃當時還沒這樣的行李箱
4/26(星期日)09:40 發現問題的行李箱，暫時移至保管所
5/31 某時 職員協助打開行李箱，發現疑似遺體的東西，通報警方，翻查了車站內的防盜鏡頭沒有發現奇怪的人

6/1 司法解剖的結果表示無法知曉其死因

解否完唔知死因？？？？2015年？？？？？？？

遺體情況:

-外觀像是約70-90歲的女性
-身高約140cm
-身穿衣服呈卷曲狀的躺在行李箱內
-身上蓋上了一件毛巾，毛巾是來自琦玉縣西部一家彈珠機店分配給客人用的
-表面上沒有明顯外傷
-遺體死後至少一個月，部份已腐爛

現場情報:

(丸之內南口)
JR東京車站丸之內南口附近的剪票區內一個下層的
投幣式儲物櫃。

警方還原圖:
警方委託了人體構造研究專家把遺體及頭蓋骨的數據製成立體模型，並以樹脂作成肉。

事件後續:
公布以上資訊後至今共130件情報投稿，可是沒一件是有力的線索。

其他及疑點:
-日本的投幣式儲物櫃常傳出遺體遺棄事件，不過主要都是小孩子或者棄嬰。

-犯人選擇遺置在東京車站的原因不明，除了東京站其他行經山手線的車站也是非常好下手的

===完===

咁多個樣邊個先係

車站無閉路影到個個位咁奇怪？

東京站上車人數2017年平均一日76萬人以上
仲未計接人或路過嘅人數
去過東京站就知好多人都帶大型行李
兇手只要隨便係個黃色行李箱套個行李套或膠袋
去到 locker 前至除套
有閉路電視都唔知點搵
就算有人目擊
嗰個都可能係遊客

最後3D果張先係完成品，警方出海報都用果個樣

最後放行李落locker個個咪係
奇在點解cctv會影唔到個個位

閉路電視唔會影到哂所有 locker 位
東京站 locker 講緊係一區百位數起跳

強貼留名

要影晒其實唔難，幾個cctv加埋可以cover好大地方，同埋locker依啲易有財物損失嘅應該零死角影住先係，不過可能隔左成個月，冇keep咁耐record

申例：做過cctv

除此之外果個地方近剪票口都可能有人逃票，更加會加強監控，不過真兇揀得呢個位肯定係知有盲點，或者好似前面巴打話用行李套笠住左所以未必睇到，事發果陣2015年4月26係櫻花滿開既黃金周，可以想象到人流多到塞爆東京站

揀咁多人流來往既地方真係好難追，離遠望d喼都係差唔多樣，去旅行有時拎行李都會睇錯，以為係自己既，轉到埋黎先發現唔係咁

不過由車站職員拎走咗個喼，到佢地真係打開中間都隔咗成個月，如果早d發現可以有多d線索

唔知兇手放呢個地方係咪有心挑戰警方 好似睇電視劇咁特登放人多既地方，又可以製造社會恐慌咁

隔左成個月，條屍唔會臭咩，香港果啲放幾日就臭晒報埋警

好在無用過東京站locker

好耐冇睇 又係時候追一追post

係囉條屍無講過被刻意破壞
環境對屍體腐蝕應該都唔嚴重
至少都應該知內/外傷致死掛

其實有時人多既地方反而安全，因為一黎排查實在太困難（前提cctv無特別影到邊個可疑），二黎因為你係鬧市拎啲野去掉真係唔會點顯眼。如果去偏僻地方，反而容易有人覺得奇怪而有目擊情報。諗起當年大陸單南京碎屍案，公安真係成個南京既人都排查哂咁濟都無結果。

講到解剖完都唔知死因既話佢腐爛程度應該都好厲害
我都唔明點解條屍擺左成個月但都唔會覺得臭

個行李應該係保鮮盒黎

我唔知解剖驗屍可以去到咩程度
不過我自己諗係如果驗唔出死因咁條屍應該腐爛晒, 個喼應該好撚臭
如果條屍保存得好好無臭味, 咁解剖應該搵到死因先岩
唔覺得好矛盾咩

又或者係啲電視劇講到太神乜都驗到

日本警察真係

扮工前pish

Pish

push

我都覺放成個月都唔覺臭個點好野佢地一齊鼻塞 ？同埋locker位正常應該會cover晒所有位架 保障翻用既人嘛始終有關個人物品

喺繁忙嘅地方，臭都只會行快兩步，趕返工放工，冇人得閒理。

啲人成日話太子站有一陣臭味.....
9up下

但總有員工睇住佢掛

55.岩井市女子高生兇殺案

概要:
2004年6月20日早上，岩井市 長須地內的一處農道旁發現了住在猿島郡猿島町的高中生 平田惠里奈(16)倒臥在地上，被發現時意識不明，送院後證實不治，事件至今仍未解決。

內容:
事件當日早上6時50分，茨城縣坂東市(即事件當時的岩井市)的利根川排水口附近發現了女子高生平田倒在地上，一名駕車路過的男子是第一發現者。發現平田的時候她仍有呼吸，只是意識已經很薄弱。發現時沒有穿鞋子，襪子非常骯髒，衣物沒有弄亂的痕跡，錢包和手機皆不翼而飛，送院後經七小時半搶救宣告不治，死因為絞殺導致窒息死。

事件時序及被害人的行動:

6/19(六) 下午2時
今天是高校的假日，平田與朋友們共4人去距離家約
12公里遠的A餐廳吃飯

6/19(六) 晚上9時~6/20(日)凌晨0時-1時30分
一度回家後深夜時再出門到日間的餐廳，進店時是一個人，平田在這裡給女性好友發了電郵邀請過來，好友過來後大概吃著聊著了一小時左右

6/20(日)凌晨1時36分
離開餐廳，平田走向餐廳對面的便利店想買電話卡，但店裡沒有存貨。於是她走到了公園與朋友會合，二人一起等一個熟人，大概等了一小時那熟人也沒有出現，於是二人再回到便利店。

6/20(日) 凌晨4時~4時8分

平田與朋友告別，然後她自己一人進了便利店買了
「飯糰」，「罐裝咖啡」，「附有小刀的鑰匙扣式工具組（キーホルダー型工具）」
(樓主google完其實都唔太知係乜，但感覺係似瑞士軍刀果D朋友)

6/20(日) 凌晨4時22分及4時42分
防盜鏡頭拍下了平田的進出店內的身影

6/20(日) 凌晨5時
在便利店看了一下雜誌架，坐在店前邊玩著手機邊等著人的樣子

6/20(日) 凌晨5時45分
以預付手機三度打給110報警表示錢包被人偷了，
想找最近的警局幫忙

【第一次】與警察談話期間斷線
【第二次】

平田:我的錢被偷了。
警:你現在在哪?
平田:岩井的便利店
警:你有看到那小偷嗎?
平田:算是個熟人吧，可以告訴我岩井署的電話嗎?
警:沒有岩井署喔。

通話到這裡被切斷。

【第三次】警察打回去表示最近可以去「境警察局」，平田也回應了「好的。」

6/20(日) 早上6時50分，距離便利店700米左右的農地旁發現了意識不明倒在一旁的平田。

現場一覽:

(發現平田的位置附近)

搜查:

事發當日凌晨5時，平田離開了本身的便利店A後移動到600米外的便利店B，在便利店B前發現了她的單車，而便利店B是營業至深夜的(開店時間為早上6時)，警方估計平田剛到了便利店B不久就被卷入事件中。

而且平田在先前的便利店購入了附帶小刀的工具組，也許是猜算到接下來的會面會讓她遭遇不測，所以先買些東西防身用。

至於消失的手提電話，警方以手提微弱的電波檢測出手提的最後位置是在距離岩井市約70km距離的那珂町，但是沒有發現。由於位置沒有再進一步移動，警方估計手提中途被棄置掉。

事件後兩天6月22日，一名斯里蘭卡男子(36)向警方表示自己給平田買了預付手機及一萬圓以上的課金卡，警方以非法逗留將其拘捕，但有關殺人的事男子全部否認，警方也找不到證明他是兇手的證據。

其他情報:
據新聞提及，事發前4小時之間平田的手機至少打出了10多通電話，由於致電的對象很多，警方嘗試找出特定的可疑對象但無果

===續篇會講下網民分析同埋近似案件===

附有小刀的鑰匙扣式工具組
係唔係呢類

呢d以前好興架wo

應該係 但用日文原文黎google會搵到好多係汽車專用既所以我都唔sure係咪同一種，原文又係冇圖

相似事件:

除了本案之外，其實同一地方範圍同一個時期的前後時間曾經發生過類似的殺人事件，因此有網民認為真兇也許是針對這地區的連鎖殺手。

【第一案】五霞町女子高生殺害事件（未解決，之後再詳細講）
2003年7月9日早上9時45分，茨城縣猿島郡五霞町川妻地附近，一名年輕女子呈現「く」字的彎曲狀態倒臥在地上，第一發現者為住在附近的居民，在散步時發現女子，發現時已身亡。經新聞報導後找到女子的家人，證明其為住在足立區的高校一年級女子學生。

案發日期:2003年7月9日
被害人名字:佐藤麻衣(15)
死因:頸部被扭斷，絞殺窒息死
遺體發現地:茨城縣猿島郡五霞町川妻地水路
遺體狀況:身穿黑色運動套裝，沒有穿鞋子，白襪子非常乾淨，手提電話+背包+手錶失蹤，衣服沒有被弄亂的跡象，真正案發現場應為室內而非水路，被汽車搬運過

【第二案】茨城女子大生殺害事件（半解決，有疑犯已認罪但共犯未捉到）
2004年1月31日早上9時，茨城縣美浦村舟子的清明川河口附近發現了山口縣出身住在茨城縣阿見町的茨城大農學部二年生的原田實里(21)全裸的屍體，死因為絞殺窒息死，死亡時間為31日凌晨12時至2時左右，附近沒有爭鬥痕跡。

案發日期:2004年1月31日
被害人名字:原田實里(21)
死因:窒息
遺體發現地:茨城縣美浦村舟子的清明川河口附近
遺體狀況:全裸，頸部和肩膀有刺傷，現場遺下了一條黑色針織褲；眼鏡，隱形眼鏡，錢包和手機皆在家中

【第三案】本案—岩井市(=茨城縣)女子高生殺害事件
2004年6月20日早上6時50分，茨城縣坂東市利根川沿排水道附近的農地發現了倒下的平田惠里奈(16)。第一發現者為駕駛路經此地的男子，被發現時有薄弱意識，後送院證實不治。

案發日期:2004年6月20日
被害人名字:平田惠里奈(16)
死因:頸部被扭斷，絞殺窒息死
遺體發現地:茨城縣坂東市利根川沿排水道附近
遺體狀況:沒有鞋子，襪子不髒（前面打錯左sor），衣物沒有弄亂的痕跡，錢包和手機皆遺失

共通點:
-全部皆為鄰近範圍且為一年以內發生的案件
-年輕女性
-沒有穿鞋(或找不到)
-窒息死

連環殺手

而其中佐藤的事件與平田的事件情況極為相似。因為與第二事件相比，這兩宗沒有明顯性犯罪的痕跡。兩者的衣物皆為完好無缺，即使說犯罪後再謹慎地給受害人們穿回衣服，那總不該看漏了鞋子。

平田事件的其他疑問點:
【附帶小刀的鑰匙工具組】

據報，平田是在這間DailyYamazaki連鎖便利店
-岩井文化中心分店購入該用具。該用具就是類似瑞士軍刀(十徳ナイフ)般的物品(另一文主證實)，這樣的物品會在便利店發售說真的是頭一次聽聞。

而且這樣的物品一般不會有女高中生來買的吧？反過來說店員也不該賣？假如用來護身倒是沒問題，但對象是女高中生正值情緒不穩的年期，要是不是用來護身而誤傷到他人就麻煩了。

從這線上來探討，平田正是在等候一個會給她帶來危險的人物，為何要等待他和為何他沒有赴約的理由完全不明。

【便利店B的防盜鏡頭】
平田倒下的位置是距離便利店B的700米外，警方應察覺到便利店B有一定可疑吧?理所當然的，每家門前門後必有安裝防盜鏡頭，這是便利店營運的基本規定，這樣說的話為何沒有從便利店B的周邊鏡頭
找出可疑的人呢?

呢度有無人有聽「重大犯罪課」? 都係講日本案件，唔知藍秀朗有無睇過呢個post呢?

明知有危險但都要咁夜見 危機意識會唔會低左啲

可能唔係咁多功能嘅瑞士軍刀
即係上面有巴打po過嗰幾把
呢張圖入面嗰把咁多功能會好貴
正常唔會係便利店買到

姐係事主同兇手係認識

第一次聽 佢仲有講其他奇案，豐富好多

事發前約埋朋友一齊等個熟人應該就係死者想多個人係到壯膽?
咁睇個朋友應該大約知死者等緊邊個，點解稅金小偷好似完全無查問個朋友咁
同埋等緊個熟人係咪就係偷銀包嗰個「熟人」?
而且死者話被人偷左銀包
咁個斯里蘭卡人係咩時間點同死者接觸同幫佢買野?
呢單案死者由最後聯絡警察到被發現空白時間得一個鐘左右
仲要有唔少線索，點解都可以咩都查唔到

【被偷去錢包?】
這點也值得研究，根據2004年6月20日日出記錄()
日出時間為清晨4:20，直至平田報警時的5:45左右天已經差不多亮了一大半，視野應不受黑暗環境影響，在這樣的情況下不見了錢包一般來說會認為是不知道在哪遺失了，但是平田的報警內容則明確表示是被人偷了或者搶了，而且語氣給人的感覺像是很平淡很冷靜...到底這件事本身是否真實呢?還是純粹是表達能力問題。

【算是熟人???】
有關平田在報警時提到「算是熟人吧」這個表現，感覺也是很奇怪，假如是認識的人那直接說是認識的，甚至提供名字給警方不是更直接？

【報警沒有成功】
據境警察局的報案記錄中沒有接到平田的通報，在平田給110打的三次電話中，應該在第三次就記錄了境警察局的聯絡方式。

【兇手疑問】
平田被發現時是臨近瀕死的狀態而沒有即死，考慮到這點犯人可能是使不上力的人物，而平田買入了附有小刀的工具組有可能是除了因為她知道會遭遇不測而用作護身之外，她相信犯人是自己可以對抗的人物，也就是說兇手同樣是女性的機率很高。事實上也有目擊者表示看到了可疑的女性。
（見以下影片0:48的繪像)

案件相關影片:

-0:48 可疑女性的繪像
-1:00 一名20歲女性在駕駛
-1:25 電視台打給平田的好友Y詢問當時正與平田交往的男朋友資料(18歲,有車,住在鄰町)
-2:38 有一名男性司機在事件當日休假，事發後兩日失蹤，警方曾三度拜訪其公司
-4:27 男性司機否認與平田有任何關係，失蹤和休假只是偶爾，正打算辭職
-5:15 被問到事件當日人在哪裡，男性司機有點猶豫地回答自己正在午睡

上面呢單完

不過要俾錢購買先有得聽

睇到宜家
發覺好多案件如果有天眼應該破到案
但另一方面等於俾政府全面監控..

天眼
係閉露電視

柒左 閉路電視先啱

講緊英國同香港嗰種由政府主動擺閉路電視嘅做法

日本警察又加1分

呢段係咪無打透視內容？

咁都俾你發現到既
下面補返sor

厚木主婦全裸案（p.25左右）
補充超能力搜查內容：

奇跡之門~TV的力量~超能力透視者
(2004年播出)

事發後兩年來依舊毫無進展，節目誠邀了超能力透視者克利斯羅賓遜重現事件經過，以下是克利斯以「透視」所感應的事物:

-被害人在走路回家的途中，乘上了犯人的車

-犯人駕駛的是貨車，裝貨架上有布制的車蓬

-犯人在一塊4x4大小的自板前向死者搭話

-在自宅附近下車後，死者從後被抓著，在抵抗時被勒著，被性侵後死者馬上向自家方向逃走，追著在後的犯人給她最後一擊。(用腳踢傷其腹部，最後再勒死)

-犯人的名字裡有「MARCO」「MAYA」之類
的音調

-犯人是死者工作的餐廳的熟人，對死者抱有好感

-犯人的職業是駕駛貨車協助運送建築物料的司機，身上帶著一個布制茶色的包

-犯人在2002年6月住在距離死者住宅及餐廳中心的半徑1-6km以內的地方

-在2-3個月前搬家，現在住在一個名叫「kashiro」的地方，該地最近進行了埋入黃色瓦斯管的工程

-外表約30-40歲

56.西那須野女子大生刺殺事件

概要:
2001年4月14日凌晨4時20分左右，在櫪木縣西那須野町(現 那須塩原市)太夫塚一處民宅專用的停車場內發現一名女性仰向地死亡，第一發現者為兩個女租客，其後馬上報警。警員到達現場，女性頸部，胸，腹有被刃物刺傷的痕跡。事件至今仍無足夠線索破案。

內容：
事發現場為同町南側，閑靜住宅街的一角。住在附近的主婦表示在凌晨三時左右，聽見了至少十多聲的「救命！」的女性聲音，本以為可能是惡作劇什麼的就沒去管了，沒想到竟然發生了這樣的事。

被害人名字為前田笑(24)，事發當時正就讀國際醫療福祉大學校保健學部看護科4年級。

事件時序:

2001/4/13(五)
16:00 大學下課後前往兼職上班的彈珠店
23:00 下班後與同事聊了一會兒

2001/4/14(六)
00:25 一人坐著車回家
01:00 到便利店購入宵夜
01:30 回家(未確認)
03:00 周邊的居民聽見了10回以上的悲鳴
04:00 遺體發現

御場典事件

御殿場事件 ？post(2)有巴打貼左

遺體及發現情報:
-服裝:半裸只穿著上衣，裸足，仰向躺著
-腹、胸、背皆有刺傷;腕、下巴及頸部有10多處刀傷
-據司法解剖，死因為心臟被刺而失血過多死，初步估計
被害人就在遺體發現現場受的致命傷
-性方面的暴行:沒有關於被施行性暴力的報道
-現場有發現凶器

現場及周邊民宅的情報:

被害人所住的公寓為三層樓式共18戶，而被害人估計是在一樓的道路旁的房間受襲，被害人受襲後負傷逃出窗外，相信曾向公寓附近一周的民家求助。

民宅的窗戶玻璃被割碎，被害人的手指甲上有傷，而且在這位置存有大量血跡，有疑似被拖動過的痕跡。

在這公寓南側的市營駐車場，在被害人的車附近
發現了凶器菜刀。

然而，被害人的車通常都在停在自室旁邊的一個空位子而非停車場。

叫救命無人理

仲要係叫咗咁多次都冇人理

以陰謀論嚟計
呢類兇案都係背後有組織操控
就好似恐襲咁
熟悉個組織嘅人，會容易得到線報

所以有咩事真係叫火燭

個c9都可以話係有人玩野姐 好多網民討論呢單野果陣都會屌鳩個c9係咪弱智，慘叫左咁多聲話之佢係真定假都報左驚先

基於人係自私同理自己先 叫火燭一定大機會過叫救命

又諗起前幾個post個初中女學生都有叫救命 十幾戶聽到都無人理

同埋個個都會覺得其他人會報警/幫人，所以自己唔會行動

ching 我最近去日本東京既地鐵站時
發現果d通輯犯海報上竟然有人最近比人拉左
果張海報list左唔同被通輯既人 大部份都係2，30年前發生 仲係大案
但因為果個比人拉既犯 係海報上比警方貼左張貼紙 講佢比人拉左 所以遮哂d名同其他資料
有冇方法搵到單case 雖然未必係懸案 但都八掛想知

Errr我估係警視廳官網有機會搵得返張poster?冇咩線索好難諗 如果你影低左我就可以幫你google下啦

呢幾日盡up多幾單 樓豬下星期去大阪

搵到工未

去完旅痕之後諗住去GU見工

玩得開心啲

睇呢d post有個好處就係可以block哂d智力同理解能力有問題既人士
有d問題咁都問得出？
又有d答極佢都唔撚明

去實地考察

GU近排好似加左人工呀 樓主做主先 再搵啦

樓豬唔好查太深入呀

由失業開始追樓主個post到宜家搵埋工

樓豬注意安全

same
祝樓主都早日搵到心水工 （然後繼續寫 ）

暫時話到第四個post
估唔到日本咁多變態案同警察可以咁廢
之前去日本去到水戶果邊，本身想去個海濱公園。但天氣差就無去
求其上左水戶市嘅電車鳩去
搭到去總站，個站簡漏到好似n年前香港火車站咁 乜柒都無人都無站頭都無人
周圍都黑蚊蚊，我仲夠膽係度鳩行，條街一個人都無，周圍都好似郊區平房咁無商店，唯一好彩好多車，但車上面嘅人好似好驚奇有個人係度行嘅
跟住又試過自己一丁友三點幾上左去日光上面嘅森林鳩行
入面好撚靜蚊飛過都聽到
行到中斷只係撞見過兩個後生女同一對夫婦就無啦
行到啱啱好天黑先出到車站
出到車站得一個男人同我等車，然後乜柒都無啦
睇完你個post我就覺得自己一直在玩命
Btw樓主要日本玩得開心d小心至上
聽日繼續追第4

一覺唔小心比人捉埋

水戶市...姐係上面講開茨城縣女子高生同大學生刺殺案同一個縣 雖則同水戶有啲距離，但話哂個兇手都未捉到（仲可能係連環殺手）大家都小心啲啦

樓豬去大阪實地考察 深入案件現場

玩得開心啲

有時有幾百円的雜誌會除書附送，不過有朋友試過在便利店買冇左個贈品，可能因為係攻擊性武器。

追埋第四
原來日光都有份
仲有個法國女人失蹤
上次我仲一個人去好小人嘅地方
好彩我個樣同身形好安全

日本人係咪睇動漫，蘿莉控多
感覺上好多殺人犯都偏向小朋友落手或者好細粒嘅女仔落手，可能貪佢地手無串鐵，反抗能力比生得過嘅女仔更低

上次我同個女仔fd（佢150cm)去日本
有晚分開行街（因為大家睇嘅町唔同）
返到去佢同我講係新宿行街都比幾個不知名男人撩但佢無理班男人直行直過
真係痴撚線 睇完你個post我覺得日本好撚多痴線佬

香港地間房放得落衣櫃算唔錯
就算放得落衣櫃十個有十個都係爆撚到傻
唔好話匿個人入去
我想放多個櫃桶仔都無曬位
普遍覺得香港入屋行劫都未去到要殺人滅口
有d分分鐘有人大叫已經走都走唔切

(被害人房間平面圖)
房間採用匙卡式鑰匙，事發當時房門有鎖上，被害人的房間有被盜竊的痕跡，其中現金與鑰匙卡皆失蹤。

另外房間內似有過激烈的爭鬥痕跡，亦有血痕留下。

平面圖所顯示上方為北面，而逃走的窗口位於洋室北面的窗口。

此房間為事件前兩年前被害人與同一大學的友人一同租住，事發當日該友人並不在。

以前睇果啲咩心理型恐怖故/恐怖邏輯故事都好驚有人匿埋係衣櫃or其他地方 但仔細一諗屌我間屋咁細，佢咁都搵到地方匿既話俾佢殺死都值得啦

睇完你出post反而驚日本 過多幾個月去
仲要住歌舞技町附近
再google map一下覺得附近好似好陰暗咁
明明之前乜都唔怕 而家兩個人去都怕

Btw終於追曬咁多post
每次見到咁樣遇害真係好難想像佢地當時嘅心情
屋企人連條屍都搵唔到仲要面對日警咁濕鳩
有d仲要打電話返去比人地屋企
究竟係咪痴撚線
想像唔到日本人平時咁恭恭敬敬暗啞底可以咁變態
睇完都覺得香港叫好安全
起碼好小人會咁樣捉走個小朋友/人去虐殺
但感覺發生過咁多件類似案日本人都好低防犯咁

住歌舞妓町附近不如住哥斯拉酒店
保證凌晨4點都人來人往

住開池袋
北口個邊同西口公園都幾雜, 但慣左都OK, 成日2, 3點先返

上次去左東京池袋果d
嘩
一夜晚12點左右就幾步有一個醉酒佬
好似電視劇咁搖下搖下咁行
一係就有人扶住唔扶就行唔到
一係已經趴左係到訓

有關被害人的周邊情報:
-被害人的老家在長野縣伊藤市，家族中為3姐妹中最小的一個。媽媽與上面的姐姐們都是看護士，大學與自宅距離約8km。

-遺體發現現場發現了懷疑拖行過遺體的跡象，而現場與自宅的距離約30米

-下班時身穿忌廉色的上衣及黑褲裙

-事件前日(13日)早上與朋友談到和男性交際的事宜

-最後目擊者便利店店員表示被害人當天買了非常多的食品和飲品(差不多是2人份量)

-被害人自宅的窗戶沒有被人闖入的跡象，犯人應由大門進來

-發現的菜刀為刀片約20cm的文化菜刀(又稱三德包丁)

-現場發現了疑似犯人的腳印，尺碼為26cm中國製拉鍊式運動鞋，距離現場1km的西那須野町內有販賣，價格為650圓。

-現場有除了被害人以外的血跡，估計犯人也受了傷

-附近居民指出，自2001年開始就有輛可疑的黑色車輛停泊在附近，坐在裡面的是一名20-30歲的男人，束短髮，常在車內吸煙

-被害人擁有多部手提電話

-事發時為新學期開始的第三天

-被害人會使用手提來登上交友網站

-被害人自宅的鑰匙卡有個特點，不知情的人或者非公寓的人就不會懂得怎樣用

疑似犯人?

事件翌日(15日)在現場附近有居民目擊到一名手部受傷的30歲左右男子，這篇報導只有一家媒體發出，一連串的報導指出男子為同座公寓的住客，血型與現場發現的物品一致，連鞋子的尺寸也一致。

此外，當搜查員去調查該名男子時男子謊稱了自己回家的時間而被揭發，搜查本部以此人作為重要參考證人。然而在這之後，既沒有調查的後續也沒有其被逮捕的報導。

個男子血同鞋都match 點解唔再深入調查佢呢..

一個女仔係新宿池袋行街比人撩係好正常
好易對付，話自己講英文就得
同埋果度咁多人 安全好多

究竟做緊咩野
諗唔明

終於追到Live
琴日先由大阪返香港，想知大阪有無咩懸案
繼續支持樓主出文

樓主小心啲

今次要加幾多分 日本警察

世田谷單案又係咁

在事件發現時間大約6小時後，一班從淺草出發，在當日下午5時26分到達東武日光站的列車上，有一名右手受傷，傷口深至見骨的30歲男子，在該站的事務室接受了臨時治療。該名男子身高約175厘米，穿黑色羽絨服及牛仔褲，受傷原因與姓名不明。於本案發生時，一度以為兇手在犯案後迅速逃離現場，致使直到2001年10月，警方才派出探員到當地調查。現在該名男子下落不明。

唔要求有金田一 有劍持sir應該唔少案件都會捉到兇手

網民疑惑:
對此案仍有許多謎一般的地方，比如:

1)為何被害者是半裸的卻又穿著上衣?
2)據說現金及鑰匙卡被拿走了，犯人是什麼時候拿走的？
3)被害人為何逃出了房間?
4)被害人已經在公寓呼救了一圈，為何犯人沒及時追上被害人
5)犯人為何不作任何掩飾就把兇器菜刀丟到現場附近
6)被害者被殺的原因

===完===

有次我入去藥妝舖買喉糖,半分鐘到
我女朋友已經俾人撩緊,用英文講唔識日文佢地就走咗

去旅行前先頸痛 打埋呢兩篇要休養下

57.千葉縣習志野市茜浜女性殺害事件

概要:
2013年6月24日上午10時40分左右，男清掃員(63)於千葉縣道千葉船橋海浜線遊步道旁的人工綠地區發現一名女性倒臥在地上於是報警。事件三年後曾逮捕過一名中國藉男性作為疑犯，但後來因證據不足而不起訴並將其遣返中國，事件變成未解決懸案。

內容:
女性為住在附近的公寓的47歲女性派遣公司(Agent)員工，事件前日的23日正午曾參加了自宅的工作活動，本來預定同日晚上10時要去食品加工工場執勤，但是她無故缺席，同事以手提聯絡她也聯絡不到。

遺體發現情況:

(被害人當時服裝)

-被害人死後過了數日才被發現

-周圍散落著被害人的所持物，包括手提包，手提電話，錢包(錢包裡所有金錢被盜走，夾有以女性名義以信用卡買東西的收據)

-身穿黑色t-shirt及米色褲子，鞋子被脫掉，衣物有被弄亂過的痕跡，估計與犯人曾起過爭執

-死因為頸部受到壓逼而窒息死，遺體上留有複數的皮下出血，上半身中心範圍被多次毆打

-遺體在1.5米高的草叢內被發現，搜查人員推斷女性走到不顯眼的地方時被犯人激烈地抓著並傷害

有關現場:

現場位距離JR南船橋站南東約400米縣道住宅街附近的高瀨公園旁的一塊綠地。

目擊證言:

24日清晨6時一名散步晨運的70歲男性表示在圍欄附近看到疑似人的膝蓋，但想著「可能是喝醉了後躺在這裡睡覺」所以沒有報警。

自宅至現場間複數的防盜鏡頭曾拍下疑似被害人在23日晚上九時許走向事件現場的身影。

疑犯逮捕:

2016年3月3日，搜查本部認為因另一宗偷竊事件(又黎 )而在府中刑務所服役中的50歲中國藉男子與事件有強烈關係，於是在男子出獄當日就以殺人嫌疑將其逮捕。

男子本身在日本已經住所不定，無業，逮捕的原因是因為其在2013年6月23日晚上9時20分及10時半左右曾出現在現場附近，根據周邊防盜鏡頭的畫像及被害人遺留物的調查結果，此男子浮上水面。

男子在事發當時住在現場附近後搬家，男子與被害人並不認識，基於上述提及被害人的金錢被盜去，而男子亦是因為盜竊而被捕，再者被害人身上殘留微弱的DNA亦與男子的DNA一致。

3月24日，男子以「處分保留」*的狀態被釋放，留日資格被褫奪並由東京入國管理局遣返至中國。千葉縣地方檢察院對處分保留的理由為「直至起訴為至證據都不足夠。」，6月檢察官宣布因男子嫌疑不充份而放棄對其的起訴。

*處分保留:如果在起訴期內無法蒐集到足夠證據，則要對其作出起訴/不起訴的裁判並釋放疑犯。

樓豬對呢單野表示: ??? DNA一致都可以係唔夠證據，今次可能唔關日警事，檢方都要加分

真係世界級 要點先可以入到罪

可能要個兇手拍住片殺人同自首 先入到罪

58.宇都宮女子大生殺害事件

概要:
1999年4月23日，櫪木縣南那須町內一個遠離人煙的山林中一名上山摘山菜的男人在距離道路3米的竹林中發現一具全裸女性遺體。遺體當時呈仰向狀態，解剖證據顯示死後已過十天，死因為窒息死。除了頸部有明顯被絞殺的痕跡，沒有其他外傷。此案中有位「重要參考人」(一般咁叫得其實都同疑犯冇咩分別...)但在事發後7個月半後上吊自殺。

內容:

被害人為作新學院大學2年級的坂本彌加，住在宇都宮市內。發現現場沒有爭執的痕跡，懷疑是在其他地方被殺後搬運。

時序:

4月6日 被害人在4月6日傍晚時分與家人說道「我稍微出門一下」然後就駕車出門了。同日晚上有人在宇都宮市內的汽車旅館(love hotel)目擊到她，這是最後目擊情報。

4月9日 被害人一直沒回家，家人向警方報案

4月11日 距離自宅約2km的家庭餐廳停車場發現了被害人的車子，這家餐廳是24小時營業的，無法得知從何時停泊在此，但估計犯人從這裡把被害人帶走，因為被害人的最後足跡也是到此為止。

重要參考人自殺:
此案中有位重要參考人，不確定是否上山摘菜並發現遺體那位，該男子住在芳賀町，35歲無業，在事發後約7個月半被發現在當初發現被害人遺體的鄰町一處竹林中上吊自殺。

死後已過了差不多半年才被發現，基本上已白骨化。男子遺體旁邊放著一張「我並沒有做過(殺人)。」的遺書。

===完===

DNA match都證據不足
係咪要睇住佢殺人先叫夠料

我並沒有做過 但自殺 自殺完一大段時間先有人知
真係黑人問號

仲要同被害人一樣係竹林度死 有啲恐怖

係咪好多人懷疑佢？
佢之後覺得頂唔順自殺

日本d街坊好似會好多閒言閒語
eg阿爸係罪犯全家都會比街坊批鬥咁

59.橫濱市都筑區鴨池公園殺人事件

概要:
2005年8月28日，神奈川縣橫濱市都筑區鴨池公園的雜木林裡發現了一名女性 岡島陽子(48) 的遺體。事發當日日本正受強烈颱風吹襲(颱風名:谷超/泰利or雙料)。事件至今仍未解決。

內容:
遺體當時被裝入一個行李箱內，28日被一名路過的男性發現。被害人估計已死後數天，被伐採的木材等物件遮掩，沒有顯眼的外傷，衣物也沒有被弄亂過。

時序:
8月25日早上 由於颱風逐漸接近日本，被害人丈夫開車把被害人送到公司，歸家時向丈夫表示自己可以回去所以不用丈夫駕車來接她

遺體狀況:

-死因為被絞殺窒息死
-沒有明顯外傷，衣物整潔
-被害人的手提包被發現在距離遺體50米的草叢內
-手提電話不翼而飛

目擊證言:
由於這天颱風非常接近日本，目擊證言非常少，不過有人表示在現場附近目擊到有一對男女二人組與被害人在一起。估計被害人不用丈夫來迎接的原因是需要先與這對男女會面後再回家。

（樓豬在大阪長途巴士出文中 去緊奈良撚鹿）

Btw一落機就見到機場公告欄貼左我前幾個post講過既「吉川友梨事件」既尋人poster，家人被騙7000萬圓果單，好似都貼左好耐下張野風化哂

可能個竹林係自殺聖地？唔係想自殺都唔會行入去？
我純粹9up

有冇撚鹿照

好那得人驚個樣

辛苦哂 旅行就專心玩啦

旅行仲出文咁有心

推

好多被害人都係女性

一睇細路女失蹤案就諗起以前元朗果單痴線佬拐左兩個女仔返去殺
我又同佢地差路多年紀
果陣又讀緊小學都係一樣成日yes station 果d地方扭yes card
但佢地條命就因為d痴線佬而只係生存左十年八年就完

男女繪像:

男子身高約170左右，瘦弱形，黑髮，年輕男子手持白色透明雨傘，身穿黑，藍，茶，灰色系，深色短褲

女子手持粉紅色傘，身穿連帽米色外套，深藍色牛仔褲並帶著深藍色手袋

被害人家族的回應:
事件經過十年，事件仍未有進展，被害人家屬望盡快早日破案。

丈夫:「本以為已經可以了，但每次想起還是會停不住眼淚。」
孩子:「媽媽夜晚也不回家。」

「最痛苦的地方是孩子被懷疑，為了搜查把測謊器戴在孩子身上，這是在搞什麼呢？」丈夫表示，從那天開始警察的調查和媒體的取材追蹤不斷纏繞著他們，事件仍未有進一步的調查進度。

===完===

真係好慘 仲要本身完全唔識得 咁樣比痴線佬睇中

又快爆post

樓豬響日本玩得開心啲
等你返黎

樓豬響日本玩得小心啲
等你返黎

又live左 好好睇呀

等樓主+開新POST

見完工返黎更新了

樓主見咩？
我今日先見完一份聲明

第6個po 啦

1001啦 樓主快d開新post